<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Excepciones>
	<!-- Excepciónes del Framework -->
		<!--Excepción de GlobalConcepts-->
			<EST001>
				<tipo>LP</tipo>       
				<es>
					<mensaje>Debe configurar la entidad a la que pertenece</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>
				</es>
			</EST001>
		<!-- Excepciónes Generales -->
			<NODEFINED>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Excepción disparada por el sistema y no definida en la configuración de Excepciónes del sistema. Por favor pónganse en contacto con el equipo de desarrollo.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>
				</es>
            </NODEFINED>
			<NOCONTROLLED>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Excepción no controlada por el sistema. Por favor pónganse en contacto con el equipo de desarrollo.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>
				</es>
			</NOCONTROLLED>
			<SESS001>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Excepción de configuración de la sesión. Por favor debe desactivar el session.auto_start en el fichero php.ini</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</SESS001>
		<!-- Excepciónes del portal -->
			<EPDDL01>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Excepción del servicio de desbloqueo de logistica. Desactivar la validacion de portal-&gt;PortalController-&gt;closeportalAction-&gt;PortalValidator-&gt;desbloquearDocLog o arreglar el problema con el equipo de logistica.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</EPDDL01>
		<!-- Excepciónes de nomencladores-->
		<NOM001>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>El nomenclador con que está tratado de interactuar no existe.</mensaje>
				<descripcion>El nomenclador con que está tratado de interactuar no existe.</descripcion>		
			</es>
		</NOM001>
		<NOM002>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error al eliminar.</mensaje>
				<descripcion>Error al eliminar el elemento, está siendo utilizado.</descripcion>		
			</es>
		</NOM002>
		<NOM003>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>El nomenclador que está tratando de crear ya existe</mensaje>
				<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>	
			</es>
		</NOM003>
		<NOM004>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>El árbol con que está tratado de interactuar no existe.</mensaje>
				<descripcion>El árbol con que está tratado de interactuar no existe.</descripcion>		
			</es>
		</NOM004>
		<NOM005>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error al insertar/modificar el elemento</mensaje>
				<descripcion>Error al insertar/modificar el elemento, está duplicando el valor de la llave principal.</descripcion>	
			</es>
		</NOM005>		
		<NOM010>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error en una transacción del nomenclador. En el Query</mensaje>
				<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
			</es>
		</NOM010>
		
		<NOM011>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error en una transacción del nomenclador. En el HoleQuery</mensaje>
				<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
			</es>
		</NOM011>		
		
		
		<!-- Excepciónes de validación -->
			<EV001>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de validación. La aplicacion no se está validando.</mensaje>
					<descripcion>Los datos enviados no se están validando. Por problemas de integridad de los datos no se puede ejecutar la acción solicitada. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</EV001>
			<EV002>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de validación. El controlador solicitado no se está validando.</mensaje>
					<descripcion>Los datos enviados no se están validando. Por problemas de integridad de los datos no se puede ejecutar la acción solicitada. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</EV002>
			<EV003>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de validación. La acción solicitada no se está validando.</mensaje>
					<descripcion>Los datos enviados no se están validando. Por problemas de integridad de los datos no se puede ejecutar la acción solicitada. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</EV003>
			<EV004>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de seguridad. Se están enviando los datos por GET y estos deben ser enviados por POST</mensaje>
					<descripcion>Se están enviando los datos de forma insegura. Por problemas de seguridad no se puede ejecutar la acción solicitada. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</EV004>
			<EV005>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de validación. Uno de los campos es null y está definido como obligatorio en el xml de validación.</mensaje>
					<descripcion>Al menos uno de los datos enviados es obligatorio. Por favor revise los datos e intente ejecutar la acción nuevamente.</descripcion>		
				</es>
			</EV005>
			<EV006>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de validación. Uno de los campos no es del tipo especificado en el xml de validación.</mensaje>
					<descripcion>Al menos uno de los datos enviados no es válido. Por favor revise los datos e intente ejecutar la acción nuevamente.</descripcion>		
				</es>
			</EV006>
			<EV007>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de validación. No se encontró una expresión regular para validar uno de los tipos especificados.</mensaje>
					<descripcion>Al menos uno de los datos enviados no se pudo validar. Por problemas de seguridad no se puede ejecutar la acción solicitada. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</EV007>
			<EV008>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de validación. No se declaró una de las clases que valida una de las precondiciones.</mensaje>
					<descripcion>Al menos una de las precondiciones de la acción no se pudo validar. Por problemas de seguridad no se puede ejecutar la acción solicitada. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</EV008>
			<EV009>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de validación. No se encontró una de las clases que valida una de las precondiciones.</mensaje>
					<descripcion>Al menos una de las precondiciones de la acción no se pudo validar. Por problemas de seguridad no se puede ejecutar la acción solicitada. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</EV009>
			<EV010>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de validación. No se declaró el método o inyector de la clase que valida una de las precondiciones.</mensaje>
					<descripcion>Al menos una de las precondiciones de la acción no se pudo validar. Por problemas de seguridad no se puede ejecutar la acción solicitada. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</EV010>
			<EV011>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de validación. El método o inyector de las clase que valida una de las precondiciones no existe.</mensaje>
					<descripcion>Al menos una de las precondiciones de la acción no se pudo validar. Por problemas de seguridad no se puede ejecutar la acción solicitada. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</EV011>
			<EV012>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de validación. La acción solicitada no cumple con las precondiciones</mensaje>
					<descripcion>Una de las precondiciones de la acción no es válida. Por favor revise los datos o verifique que las precondiciones para ejecutar la acción están dadas.</descripcion>		
				</es>
			</EV012>
		<!-- Excepciónes de Integracion (IoC) -->
			<IOC001>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de integración. El contrato del servicio solicitado no está definido.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</IOC001>
			<IOC002>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de integración. Uno de los parámetros definidos en el contrato del servicio no es válido.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</IOC002>
			<IOC003>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>ZendExt_Exception
					<mensaje>Error de integración. La clase que implementa el servicio no existe.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</IOC003>
			<IOC004>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de integración. El método de la clase que implementa el servicio no existe.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</IOC004>
			<IOC005>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de integración. El servicio solicitado está devolviendo un resultado que no es válido.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</IOC005>
		<!-- Excepciónes del Tejedor (Weaver (AOP)) -->
			<WEAVER02>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error del Tejedor de Aspectos. La acción solicitada no tiene definida una plantilla de aspecto.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</WEAVER02>
			<WEAVER01>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error del Tejedor de Aspectos. La plantilla de aspecto especificada para la acción solicitada no está definida.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</WEAVER01>
			<WEAVER03>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error del Tejedor de Aspectos. Uno de los aspectos de la plantilla asignada a la acción no está definido.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</WEAVER03>
			<WEAVER04>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error del Tejedor de Aspectos. La clase es un singlenton y debe implementar un método 'getInstance' que devuelve la instancia de la clase</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</WEAVER04>
			<WEAVER05>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error del Tejedor de Aspectos. El método inyector de uno de los aspectos no existe.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</WEAVER05>
			<WEAVER06>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error del Tejedor de Aspectos. La clase que implementa el aspecto no existe.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</WEAVER06>
			<WEAVER07>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error del Tejedor de Aspectos. Está llamando a un método que no existe.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</WEAVER07>
		<!-- Excepciónes de configuración Interna de los módulos -->
			<E010>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al cargar el idioma. El fichero de idioma de la vista no existe.</mensaje>
					<descripcion>No se pudo obtener la configuración del idioma. Intente acceder nuevamente al sistema o a la funcionalidad solicitada. Si el problema persiste contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</E010>
			<E011>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al cargar el idioma. No se puede acceder al fichero de idioma de la vista. Acceso denegado</mensaje>
					<descripcion>No se pudo obtener la configuración del idioma. Intente acceder nuevamente al sistema o a la funcionalidad solicitada. Si el problema persiste contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</E011>
			<E014>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error en la conexión a la Base de Datos. Configure correctamente la conexión en el fichero de configuración del sistema.</mensaje>
					<descripcion>En estos momentos el servidor de base de datos no está disponible. Intente utlizar el sistema más tarde. Si el problema persiste contacte al administrador.</descripcion>		
				</es>
			</E014>
		<!-- Excepciónes de Seguridad -->
		<S001>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. Configure correctamente la seguridad del sistema.</mensaje>
				<descripcion>En estos momentos los servicios de seguridad no están disponibles. Por favor intente acceder al sistema más tarde. Si el problema persiste contacte al administrador.</descripcion>			
			</es>
		</S001>
		<S002>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. Verifique que el servicio de autenticación esté disponible.</mensaje>
				<descripcion>En estos momentos el servicio de autenticación no está disponible. Por favor intente acceder al sistema más tarde. Si el problema persiste contacte al administrador.</descripcion>			
			</es>
		</S002>
		<S003>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. Verifique que el servicio de configuración de perfiles esté disponible.</mensaje>
				<descripcion>En estos momentos el servicio para obtener la configuración del perfil del usuario no está disponible. Por favor intente acceder al sistema más tarde. Si el problema persiste contacte al administrador.</descripcion>			
			</es>
		</S003>
		<S004>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. Verifique que el servicio de carga de funcionalidades esté disponible.</mensaje>
				<descripcion>En estos momentos el servicio para obtener las funcionalidades del sistema no está disponible. Por favor intente acceder al sistema más tarde. Si el problema persiste contacte al administrador.</descripcion>			
			</es>
		</S004>
		<SEG001>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. No ha realizado la configuración de claves para los usuarios.</mensaje>
				<descripcion>Realice la configuración de claves antes de insertar un usuario.</descripcion>            
			</es>
		</SEG001>
		<SEG002>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. No ha cumplido con el requerimiento de la clave de tener números.</mensaje>
				<descripcion>La clave debe contener números.</descripcion>            
			</es>
		</SEG002>
		<SEG003>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. No ha cumplido con el requerimiento de la clave de tener letras.</mensaje>
				<descripcion>La clave debe contener letras.</descripcion>            
			</es>
		</SEG003>
		<SEG004>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. No ha cumplido con el requerimiento de la clave de tener signos.</mensaje>
				<descripcion>La clave debe contener signos.</descripcion>            
			</es>
		</SEG004>
		<SEG005>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. No ha cumplido con el requerimiento de la clave de tener números y letras.</mensaje>
				<descripcion>La clave debe contener números y  letras.</descripcion>            
			</es>
		</SEG005>
		<SEG006>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. No ha cumplido con el requerimiento de la clave de tener letras y signos.</mensaje>
				<descripcion>La clave debe contener letras y signos.</descripcion>            
			</es>
		</SEG006>
		<SEG007>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. No ha cumplido con el requerimiento de la clave de tener números y signos.</mensaje>
				<descripcion>La la clave debe contener números y signos.</descripcion>            
			</es>
		</SEG007>
		<SEG008>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. No ha cumplido con el requerimiento de la clave de tener letras, números y signos.</mensaje>
				<descripcion>La la clave debe contener letras, números y signos.</descripcion>            
			</es>
		</SEG008>.
		<SEG009>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. Ha intentado crear un usuario que ya existe.</mensaje>
				<descripcion>Ya existe un usuario con la misma denominación.</descripcion>            
			</es>
		</SEG009>
		<SEG010>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. Se ha intentado modificar un servidor que es utilizado por sistemas.</mensaje>
				<descripcion>No se puede modificar, está siendo utilizado por algún sistema.</descripcion>            
			</es>
		</SEG010>
		<SEG011>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. Se ha intentado eliminar un servidor que está siendo utilizado por algún usuario.</mensaje>
				<descripcion>Los servidores están siendo usados.</descripcion>            
			</es>
		</SEG011>
		<SEG012>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. Se ha intentado insertar un rol sin funcionalidades.</mensaje>
				<descripcion>Debe seleccionar al menos una funcionalidad.</descripcion>            
			</es>
		</SEG012>
		<SEG013>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. La contraseña anterior es incorrecta.</mensaje>
				<descripcion>La contraseña anterior es incorrecta.</descripcion>            
			</es>
		</SEG013>
		<SEG014>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. Ha intentado crear un idioma que ya existe.</mensaje>
				<descripcion>Ya existe un idioma con la misma denominación.</descripcion>           
			</es>
		</SEG014>
		<SEG015>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. Ha intentado crear un idioma que ya existe.</mensaje>
				<descripcion>Ya existe un idioma con la misma abreviatura.</descripcion>           
			</es>
		</SEG015>
		<SEG016>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. Ha intentado crear un tema que ya existe.</mensaje>
				<descripcion>Ya existe un tema con la misma denominación.</descripcion>            
			</es>
		</SEG016>
		<SEG017>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. Ha intentado crear un tema que ya existe.</mensaje>
				<descripcion>Ya existe un tema con la misma abreviatura.</descripcion>            
			</es>
		</SEG017>
		<SEG018>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. Ha intentado crear un rol que ya existe.</mensaje>
				<descripcion>Ya existe un rol con la misma denominación.</descripcion>            
			</es>
		</SEG018>
		<SEG019>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de seguridad. Ha intentado crear un rol que ya existe.</mensaje>
				<descripcion>Ya existe un rol con la misma abreviatura.</descripcion>            
			</es>
		</SEG019>
        <SEG020>
            <tipo>LP</tipo>
            <es>
                <mensaje>Error de seguridad. La nueva contrasena no cumple con los requerimientos especificados.</mensaje>
                <descripcion>La nueva contraseña no cumple con los requerimientos especificados.</descripcion>            
            </es>
        </SEG020>
        <SEG021>
            <tipo>LP</tipo>
            <es>
                <mensaje>Error de seguridad. La contraseña no cumple con las políticas de configuración establecidas.</mensaje>
                <descripcion>La contraseña no cumple con las políticas de configuración establecidas.</descripcion>            
            </es>
        </SEG021>
	<SEG022>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de seguridad.Uno de los usuarios seleccionados tiene roles diferentes asignados.</mensaje>
			<descripcion>Uno de los usuarios seleccionados tiene roles diferentes asignados.</descripcion>
		</es>
	</SEG022>
	<SEG024>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en la conexión a la Base de Datos. Configure correctamente la dirección ip y el puerto del servidor.</mensaje>
			<descripcion>Error en la conexión a la Base de Datos. Posibles causas: Incorrecta configuración del servidor en el sistema de seguridad, el servidor no está disponible en estos momentos.</descripcion>		
		</es>
	</SEG024>
	<SEG023>
		<tipo>C</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en la conexión a la Base de Datos. Contraseña o usuario incorrecto.</mensaje>
			<descripcion>Contraseña o usuario incorrecto.</descripcion>	
		</es>
	</SEG023>
	<SEG025>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en la conexión a la Base de Datos. Contraseña o usuario incorrecto.</mensaje>
			<descripcion>Error en la conexión a la Base de Datos.</descripcion>	
		</es>
	</SEG025>
	<SEG026>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>El usuario no tiene privilegios de administración.</descripcion>	
		</es>
	</SEG026>
		<SEG027>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>No se puede eliminar, ha sido asignado a un usuario.</descripcion>	
		</es>
	</SEG027>
	<SEG028>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>No se puede adicionar un escritorio con el mismo nombre. </descripcion>	
		</es>
	</SEG028>
	
	<SEG029>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>No se puede adicionar, Verifique los campos denominación y abreviatura que no esten duplicados.</descripcion>	
		</es>
	</SEG029>
	<SEG030>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe una funcionalidad con la misma denominación.</descripcion>	
		</es>
	</SEG030>
	<SEG031>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un parámetro con la misma denominación.</descripcion>	
		</es>
	</SEG031>
	<SEG032>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un servicio con la misma denominación.</descripcion>	
		</es>
	</SEG032>
	<SEG033>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>No se puede adicionar, verifique los campos denominación y abreviatura que no esten duplicados.</descripcion>	
		</es>
	</SEG033>
	<SEG034>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe una función con la misma denominación.</descripcion>	
		</es>
	</SEG034>
	<SEG035>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>No se puede adicionar una acción con la misma denominación.</descripcion>	
		</es>
	</SEG035>
	<SEG036>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>No se puede adicionar una acción con la misma abreviatura.</descripcion>	
		</es>
	</SEG036>
	<SEG037>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un escritorio con la misma denominación.</descripcion>	
		</es>
	</SEG037>
	<SEG038>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>No se puede adicionar, verifique los campos denominación y abreviatura no esten duplicados.</descripcion>	
		</es>
	</SEG038>
	<SEG039>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe una expresión con la misma denominación.</descripcion>	
		</es>
	</SEG039>
	<SEG040>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>No se puede adicionar un dominio con la misma denominación.</descripcion>	
		</es>
	</SEG040>
	<SEG041>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un campo de perfil de usuario con la misma denominación.</descripcion>	
		</es>
	</SEG041>
	<SEG042>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un campo de perfil de usuario con el mismo nombre a mostrar.</descripcion>	
		</es>
	</SEG042>
	<SEG043>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un dominio con la misma denominación.</descripcion>	
		</es>
	</SEG043>
	<SEG044>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un gestor con la misma denominación.</descripcion>	
		</es>
	</SEG044>
	<SEG045>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un escritorio con la misma abreviatura.</descripcion>	
		</es>
	</SEG045>
	<SEG046>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un sistema con la misma denominación.</descripcion>	
		</es>
	</SEG046>
	<SEG047>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe una sistema con la misma abreviatura.</descripcion>	
		</es>
	</SEG047>
	<SEG048>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe una acción con la misma denominación.</descripcion>	
		</es>
	</SEG048>
	<SEG049>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe una acción con la misma abreviatura.</descripcion>	
		</es>
	</SEG049>
	<SEG050>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe una servidor con la misma denominación.</descripcion>	
		</es>
	</SEG050>
	<SEG051>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Privilegios insuficientes.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe una gestor con la misma denominación.</descripcion>	
		</es>
	</SEG051>
		<SEGPASS01>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Contraseña anterior incorrecta. Por favor repita nuevamente la contraseña anterior.</mensaje>
				<descripcion>Contraseña anterior incorrecta. Por favor repita nuevamente la contraseña anterior.</descripcion>            
			</es>
		</SEGPASS01>
		<SEGDOM01>
			<tipo>C</tipo>
			<es>
				<mensaje>El nuevo dominio no contiene todas las entidades donde el usuario tiene configurado un rol.</mensaje>
				<descripcion>El nuevo dominio no contiene todas las entidades donde el usuario tiene configurado un rol. ¿Desea modificarlo?</descripcion>            
			</es>
		</SEGDOM01>
		<SEGDOM02>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>El dominio no puede ser modificado porque existen usuarios de este dominio que tienen configurado roles en algunas de las entidades que se van a quitar.</mensaje>
				<descripcion>El dominio no puede ser modificado porque existen usuarios de este dominio que tienen configurado roles en algunas de las entidades que se van a quitar.</descripcion>            
			</es>
		</SEGDOM02>
		<SEGROL01>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Al rol administrador no se le puede eliminar la funcionalidad Roles.</mensaje>
				<descripcion>Al rol administrador no se le puede eliminar la funcionalidad Roles.</descripcion>            
			</es>
		</SEGROL01>
		<SEGROL02>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Al rol administrador no se le puede eliminar la acción Regular acciones.</mensaje>
				<descripcion>Al rol administrador no se le puede eliminar la acción Regular acciones.</descripcion>            
			</es>
		</SEGROL02>
		<SEGFUN01>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>No pueden existeir dos referencias iguales.</mensaje>
				<descripcion>La referencia de esta funcionlidad ya existe.</descripcion>            
			</es>
		</SEGFUN01>
                 <SEGFUN02>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Si el nodo padre ya tiene negocio propio no puede tener módulos dentro.</mensaje>
				<descripcion>La referencia no coincide con la estructura física del sistema.</descripcion>            
			</es>
		</SEGFUN02>
                <SEGFUN03>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Los dos nombres despues del index deben ser iguales mongon.</mensaje>
				<descripcion>El nombre del controlador debe ser igual al de la vista soquete.</descripcion>
			</es>
		</SEGFUN03>
        
	<!-- Fin de las Excepciónes del Framework -->
	<!-- Excepciónes del modulo de Usuario -->
		<!-- Gestionar Usuario -->
			<EGU001>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de Consulta</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaban los usuarios. Pónganse en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
				</es>
			</EGU001>
			<EGU002>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de Consulta</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaban los datos del usuario. pónganse en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
				</es>
			</EGU002>
			<EGU003>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se trataba de insertar el usuario. pónganse en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
				</es>
			</EGU003>
			<EGU004>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al modificar.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se trataba de modificar el usuario. pónganse en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
				</es>
			</EGU004>
			<EGU005>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de concurrencia al modificar.</mensaje>
					<descripcion>Los datos del usuario fueron modificados por otra persona. Por favor recargue los datos e intente realizar la modificación nuevamente.</descripcion>			
				</es>
			</EGU005>
			<EGU006>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al eliminar.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se trataba de eliminar el usuario. pónganse en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
				</es>
			</EGU006>
			<EGU007>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al eliminar.</mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se trataba de eliminar el usuario. pónganse en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
				</es>
			</EGU007>
			<EGU008>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al validar la repitición de la clave de acceso.</mensaje>
					<descripcion>La clave de acceso no puede repetirse, usted está poniendo una clave que puso anteriormente. Por favor ponga otra.</descripcion>			
				</es>
			</EGU008>
			<EGU009>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al validar la confirmación de la clave de acceso.</mensaje>
					<descripcion>La clave y la confirmación de la clave deben ser iguales. Por favor repita la confirmación nuevamente.</descripcion>			
				</es>
			</EGU009>
			<EGU010>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al validar la existencia del alias del usuario.</mensaje>
					<descripcion>El alias del usuario no puede repetirse, usted está tratando de asignar un alias que ya fue asignado a otra persona. Por favor ponga otro.</descripcion>			
				</es>
			</EGU010>
			<EGU011>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Al modificar el identificador de la persona es un campo obligatorio.</mensaje>
					<descripcion>Al modificar el identificador de la persona es un campo obligatorio.</descripcion>			
				</es>
			</EGU011>
			<EGU012>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>El identificador de la persona debe ser numérico.</mensaje>
					<descripcion>El identificador de la persona debe ser numérico.</descripcion>			
				</es>
			</EGU012>
			<EGU013>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Al modificar la versión es un campo obligatorio.</mensaje>
					<descripcion>Al modificar, la versión es un campo obligatorio</descripcion>			
				</es>
			</EGU013>
			<EGU014>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>La versión debe ser numérica.</mensaje>
					<descripcion>La versión debe ser numérica.</descripcion>			
				</es>
			</EGU014>
			<EGU015>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>El alias del usuario es un campo obligatorio.</mensaje>
					<descripcion>El alias del usuario es un campo obligatorio.</descripcion>			
				</es>
			</EGU015>
			<EGU016>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>El alias del usuario debe ser solo letras.</mensaje>
					<descripcion>El alias del usuario debe ser solo letras.</descripcion>			
				</es>
			</EGU016>
			<EGU017>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>El nombre de la persona es un campo obligatorio.</mensaje>
					<descripcion>El nombre de la persona es un campo obligatorio.</descripcion>			
				</es>
			</EGU017>
			<EGU018>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>El nombre de la persona debe ser solo letras.</mensaje>
					<descripcion>El nombre de la persona debe ser solo letras.</descripcion>			
				</es>
			</EGU018>
			<EGU019>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>El primer apellido de la persona debe ser solo letras.</mensaje>
					<descripcion>El primer apellido de la persona debe ser solo letras.</descripcion>			
				</es>
			</EGU019>
			<EGU020>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>El primer apellido de la persona debe ser solo letras.</mensaje>
					<descripcion>El primer apellido de la persona debe ser solo letras.</descripcion>			
				</es>
			</EGU020>
			<EGU021>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>El segundo apellido de la persona debe ser solo letras.</mensaje>
					<descripcion>El segundo apellido de la persona debe ser solo letras.</descripcion>			
				</es>
			</EGU021>
			<EGU022>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>El identificador del idioma es un campo obligatorio.</mensaje>
					<descripcion>El identificador del idioma es un campo obligatorio.</descripcion>			
				</es>
			</EGU022>
			<EGU023>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>El identificador del idioma debe ser numérico.</mensaje>
					<descripcion>El identificador del idioma debe ser numérico.</descripcion>			
				</es>
			</EGU023>
			<EGU024>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>El identificador del tema es un campo obligatorio.</mensaje>
					<descripcion>El identificador del tema es un campo obligatorio.</descripcion>			
				</es>
			</EGU024>
			<EGU025>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>El identificador del tema debe ser numérico.</mensaje>
					<descripcion>El identificador del tema debe ser numérico.</descripcion>			
				</es>
			</EGU025>
			<EGU026>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>El identificador de la especialidad debe ser numérico.</mensaje>
					<descripcion>El identificador de la especialidad debe ser numérico.</descripcion>			
				</es>
			</EGU026>
		<!-- Fin de Gestionar Usuario -->
	<!-- Fin de las Excepciónes del modulo de Usuario -->
	<!-- Excepciónes del modulo Portal -->
		<EP001>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de administración de perfiles.</mensaje>
				<descripcion>Hay problemas con la configuración del perfil del usuario. Por favor intente acceder al sistema más tarde. Si el problema persiste contacte al administrador.</descripcion>
			</es>
		</EP001>
		<EP002>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de configuración del tema de usuario</mensaje>
				<descripcion>El usuario no tiene asignado un tema para acceder al sistema. Por favor contacte al administrador del sistema</descripcion>
			</es>
		</EP002>
		<EP003>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de Framework. No se pudo encontrar el fichero ext-all.css</mensaje>
				<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>
			</es>
		</EP003>
		<EP004>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de consulta</mensaje>
				<descripcion>No se pudieron cargar los subsistemas.</descripcion>
			</es>
		</EP004>
		<EP005>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error al cargar el menú horizontal.</mensaje>
				<descripcion>No se pudo cargar el menú horizontal de funcionalidades. Por favor intente acceder al sistema de nuevo. Si el problema persiste contacte al administrador.</descripcion>
			</es>
		</EP005>
		<EP006>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error al cargar el menú vertical.</mensaje>
				<descripcion>No se pudieron cargar los módulos en el menú vertical. Por favor intente acceder al sistema de nuevo. Si el problema persiste contacte al administrador.</descripcion>
			</es>
		</EP006>
		<EP007>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error al cargar el menú de inicio.</mensaje>
				<descripcion>No se pudieron cargar los módulos y/o funcionalidades en el menú de inicio. Por favor intente acceder al sistema de nuevo. Si el problema persiste contacte al administrador.</descripcion>
			</es>
		</EP007>
		<EP008>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error al cargar los dominios.</mensaje>
				<descripcion>Acceso denegado al sistema. Su usuario está siendo utilizado por otra persona.Por favor intente acceder al sistema de nuevo. Si el problema persiste contacte al administrador.</descripcion>
			</es>
		</EP008>
		<EP009>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>El usuario no tiene configurado un rol para acceder a la entidad.</mensaje>
				<descripcion>Acceso denegado al sistema. Usted no tiene los privilegios suficientes para acceder a los sistemas instalados en la entidad selecionada.</descripcion>
			</es>
		</EP009>
	<!-- Fin de las Excepciónes del modulo Portal -->
	<!-- Excepciónes del componente de reglas -->
		<IE001>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Ocurrió un error evaluando una de las reglas.</mensaje>
				<descripcion>Una de las reglas no devolvió el valor esperado.</descripcion>
			</es>
		</IE001>
		<IR001>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Ocurrió un error evaluando una de las reglas.</mensaje>
				<descripcion>Una regla no existe. Por favor revise el fichero de configuración de reglas.</descripcion>
			</es>
		</IR001>
		<IR002>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Ocurrió un error evaluando una de las reglas.</mensaje>
				<descripcion>Una regla no devuelve el valor esperado.</descripcion>
			</es>
		</IR002>
		<IR003>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Ocurrió un error evaluando una de las reglas.</mensaje>
				<descripcion>Un hecho no existe.</descripcion>
			</es>
		</IR003>
		<IR004>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Ocurrió un error evaluando una de las reglas.</mensaje>
				<descripcion>Un hecho no tiene el valor esperado.</descripcion>
			</es>
		</IR004>
		<IR005>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Ocurrió un error evaluando una de las reglas.</mensaje>
				<descripcion>Una regla no está bien definida.</descripcion>
			</es>
		</IR005>
	<!-- Fin de las Excepciónes del modulo Portal -->
	<!-- Excepciónes del componente de reglas -->
		<EVEC007>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de validación. El campo idestructura económica es obligatorio.</mensaje>
				<descripcion>Prueba</descripcion>
			</es>
		</EVEC007>
		<EVEC008>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de configuración del tema del usuario</mensaje>
				<descripcion>Prueba</descripcion>
			</es>
		</EVEC008>
		<EVEC009>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de configuración del tema del usuario</mensaje>
				<descripcion>Prueba 3</descripcion>
			</es>
		</EVEC009>
	<!-- Fin de las Excepciónes del modulo Portal -->
	<!-- Inicio de las Excepciónes del modulo de inicio-->
		<EGI001>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
				<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se trataba de insertar una traza. Pónganse en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
			</es>
		</EGI001>
	<!-- Fin de las Excepciónes del modulo de inicio-->
	
	<!-- Inicio de las Excepciónes del modulo CONTABILIDAD-->
	<CONT001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de versión.</mensaje>
			<descripcion>Está modificando una versión atrasada, actualice el sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CONT001>
	<CONT002>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de versión.</mensaje>
			<descripcion>Está modificando una versión atrasada, actualice el sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CONT002>
	<CONT100>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en la conexión a la base de datos.</mensaje>
			<descripcion>Ha ocurrido un error al tratar de acceder al servidor de base de datos.</descripcion>			
		</es>
	</CONT100>
	<CONT101>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible cerrar el período.</mensaje>
			<descripcion>Imposible cerrar el período. Existen comprobantes sin asentar.</descripcion>			
		</es>
	</CONT101>
	<CONT102>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible cerrar el período.</mensaje>
			<descripcion>Existen cuentas con saldo contrario a su naturaleza.</descripcion>			
		</es>
	</CONT102>
	<CONT103>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible eliminar la cuenta.</mensaje>
			<descripcion>Existen operaciones realizadas con la cuenta seleccionada.</descripcion>			
		</es>
	</CONT103>
	<CONT104>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible adicionar la cuenta.</mensaje>
			<descripcion>La acción que desea realizar no puede ser ejecutada.</descripcion>			
		</es>
	</CONT104>
	<CONT105>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible modificar la cuenta.</mensaje>
			<descripcion>La acción que desea realizar no puede ser ejecutada.</descripcion>			
		</es>
	</CONT105>
	<CONT106>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de consulta</mensaje>
			<descripcion>La acción que desea realizar no puede ser ejecutada.</descripcion>			
		</es>
	</CONT106>
	<CONT107>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de integración</mensaje>
			<descripcion>La acción que desea realizar no puede ser ejecutada.</descripcion>			
		</es>
	</CONT107>
	<CONT108>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible insertar el nomenclador</mensaje>
			<descripcion>No se pudo insertar el nomenclador.</descripcion>			
		</es>
	</CONT108>
	<CONT109>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible modificar el nomenclador</mensaje>
			<descripcion>No se pudo modificar el nomenclador.</descripcion>			
		</es>
	</CONT109>
	<CONT110>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible eliminar el nomenclador</mensaje>
			<descripcion>No se pudo eliminar el nomenclador.</descripcion>			
		</es>
	</CONT110>
	<CONT111>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación cargar el nomenclador de apertura</mensaje>
			<descripcion>No se pudo cargar el nomenclador de apertura.</descripcion>			
		</es>
	</CONT111>
	<CONT112>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación cargar el estado finaciero</mensaje>
			<descripcion>No se pudo cargar el estado financiero.</descripcion>			
		</es>
	</CONT112>
	<CONT113>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación de adicionar el estado financiero</mensaje>
			<descripcion>No se pudo adicionar el estado financiero</descripcion>			
		</es>
	</CONT113>
	
	<CONT125>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación de insertar cuenta</mensaje>
			<descripcion>No se pudo insertar la cuenta.</descripcion>			
		</es>
	</CONT125>
	<CONT126>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación de cargar datos en el grid de gasto</mensaje>
			<descripcion>No se pudieron cargar los datos en el grid de gasto.</descripcion>			
		</es>
	</CONT126>
	<CONT127>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación de cargar datos en el grid de ingreso</mensaje>
			<descripcion>No se pudieron cargar los datos en el grid de ingreso.</descripcion>			
		</es>
	</CONT127>
	<CONT128>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación de cargar datos en el grid resultado</mensaje>
			<descripcion>No se pudieron cargar los datos en el grid resultado.</descripcion>			
		</es>
	</CONT128>
	<CONT129>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación de cargar el combobox de gasto</mensaje>
			<descripcion>No se pudieron cargar el combobox de gasto.</descripcion>			
		</es>
	</CONT129>
	<CONT130>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación de cargar el combobox de ingreso</mensaje>
			<descripcion>No se pudieron cargar el combobox de ingreso.</descripcion>			
		</es>
	</CONT130>
	<CONT131>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación de cargar el combobox resultado</mensaje>
			<descripcion>No se pudo cargar el combobox resultado.</descripcion>			
		</es>
	</CONT131>
	<CONT132>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación de insertar cuenta</mensaje>
			<descripcion>No se pudo insertar la cuenta.</descripcion>			
		</es>
	</CONT132>
	<CONT133>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación de eliminar cuenta</mensaje>
			<descripcion>No se pudo eliminar la cuenta.</descripcion>			
		</es>
	</CONT133>
	
	<CONT300>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible insertar el contenido económico</mensaje>
			<descripcion>No se pudo insertar el contenido económico.</descripcion>			
		</es>
	</CONT300>
	<CONT301>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar el nomenclador</mensaje>
			<descripcion>No se ha podido cargar el nomenclador solicitado.</descripcion>			
		</es>
	</CONT301>
	<CONT302>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los contenidos ecnómicos</mensaje>
			<descripcion>No se han podido cargar los contenidos ecnómicos.</descripcion>			
		</es>
	</CONT302>
	<CONT303>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible modificar el contenido ecnómico</mensaje>
			<descripcion>No se pudo modificar el contenido ecnómico.</descripcion>			
		</es>
	</CONT303>
	<CONT304>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible eliminar el contenido ecnómico</mensaje>
			<descripcion>No se pudo eliminar el contenido ecnómico.</descripcion>			
		</es>
	</CONT304>
	<CONT305>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de integración</mensaje>
			<descripcion>No se pudo realizar la integración con el subsistema correspondiente.</descripcion>			
		</es>
	</CONT305>
	<CONT306>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al intentar importar</mensaje>
			<descripcion>No se pudieron importar los contenidos económicos.</descripcion>			
		</es>
	</CONT306>
	<CONT307>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de concurrencia</mensaje>
			<descripcion>No se pudo modificar el contenido económico debido a un error en la concurrencia.</descripcion>			
		</es>
	</CONT307>
	<CONT200>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible ver los comprobantes.</mensaje>
			<descripcion>No existen comprobantes para la entidad.</descripcion>			
		</es>
	</CONT200>
	<CONT201>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible cambiar el núumero</mensaje>
			<descripcion/>			
		</es>
	</CONT201>
	<CONT202>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible eliminar el comprobate</mensaje>
			<descripcion>Error de conexión a la base de datos</descripcion>			
		</es>
	</CONT202>
	<CONT203>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible cambiar el estado al comprobante</mensaje>
			<descripcion>Error de conexión a la base de datos</descripcion>			
		</es>
	</CONT203>
	<CONT204>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible invertir el  comprobante</mensaje>
			<descripcion>Error de conexión a la base de datos</descripcion>			
		</es>
	</CONT204>
	<CONT205>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible leer el fichero</mensaje>
			<descripcion>Error de lectura de fichero</descripcion>			
		</es>
	</CONT205>
	<CONT206>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Imposible escribir en  el fichero</mensaje>
			<descripcion>Error de escritura  de fichero</descripcion>			
		</es>
	</CONT206>
	<CONT210>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los datos de las cuentas.</mensaje>
			<descripcion>Error en la conexión a la BD.</descripcion>			
		</es>
	</CONT210>
	<CONT211>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los tipos de cuentas.</mensaje>
			<descripcion>Error en la conexión a la BD.</descripcion>			
		</es>
	</CONT211>
	<CONT212>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al tratar de efectuar las operaciones de asiganacion del tipo de cuenta.</mensaje>
			<descripcion>Error en la conexión a la BD</descripcion>			
		</es>
	</CONT212>
	<CONT213>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error</mensaje>
			<descripcion>No hay cuentas disponibles. Configúrelas </descripcion>			
		</es>
	</CONT213>
	<CONT214>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error</mensaje>
			<descripcion>Error al efectuar el cierre deben haber comprobantes asentados.</descripcion>			
		</es>
	</CONT214>
	<CONT215>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error</mensaje>
			<descripcion>Error al pasar el día, debe estar los todos comprobantes sin error.</descripcion>			
		</es>
	</CONT215>
	
	
	<CONT400>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error</mensaje>
			<descripcion>No hay formatos disponibles. Debe configurarlos.</descripcion>			
		</es>
	</CONT400>
	
	<CONT401>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error</mensaje>
			<descripcion>No hay cuentas y monedas disponibles.  Debe configurarlos.</descripcion>			
		</es>
	</CONT401>
	<CONT402>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error</mensaje>
			<descripcion>Problemas para obtener la fecha o período contable.</descripcion>			
		</es>
	</CONT402>

	<CONT403>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error</mensaje>
			<descripcion>Debes configurar las cuentas de ingreso, gasto y  estado de resultados.</descripcion>			
		</es>
	</CONT403>

	<CONT410>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error</mensaje>
			<descripcion>No existen cuentas configuradas. Debe configurarlos.</descripcion>		
		</es>
	</CONT410>
	<CONT411>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error</mensaje>
			<descripcion>No existen períodos configurados para el actual ejercicio. Debe configurarlos.</descripcion>			
		</es>
	</CONT411>
	<CONT412>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error</mensaje>
			<descripcion>No existen monedas configuradas para la entidad. Debe configurarlos.</descripcion>			
		</es>
	</CONT412>
	<CONT413>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error</mensaje>
			<descripcion>No se encontró ningun período o ejercicio actual configurado. Debe configurarlos.</descripcion>			
		</es>
	</CONT413>
	<CONT414>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar el comprobante.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar el comprobante.</descripcion>			
		</es>
	</CONT414>
	<CONT415>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los formatos.</mensaje>
			<descripcion>No existen formatos configurados.</descripcion>			
		</es>
	</CONT415>
	<CONT420>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al verificar la apertura de la cuenta.</mensaje>
			<descripcion>Error al verificar la apertura de la cuenta.</descripcion>			
		</es>
	</CONT420>
	<CONT416>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los grupos.</mensaje>
			<descripcion>No existen grupos configurados.</descripcion>			
		</es>
	</CONT416>
	<CONT417>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error.</mensaje>
			<descripcion>No existen formato y grupos configurados.</descripcion>			
		</es>
	</CONT417>
	
	
	<CONT418>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al crear grupo o subgrupo.</mensaje>
			<descripcion>Error al crear grupo o subgrupo.</descripcion>			
		</es>
	</CONT418>
	
	<CONT419>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar grupo o subgrupo.</mensaje>
			<descripcion>Error al modificar grupo o subgrupo.</descripcion>			
		</es>
	</CONT419>
	
	<CONT420>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar grupo o subgrupo.</mensaje>
			<descripcion>Error al eliminar grupo o subgrupo.</descripcion>			
		</es>
	</CONT420>
	
	<CONT421>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar grupos y subgrupos.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar grupos y subgrupos.</descripcion>			
		</es>
	</CONT421>
	
	<CONT422>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de integración</mensaje>
			<descripcion>Problemas con los conceptos globales.</descripcion>			
		</es>
	</CONT422>
	
	<CONT423>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error</mensaje>
			<descripcion>Seleccione la Entidad a la cual pertenece.</descripcion>			
		</es>
	</CONT423>
	
	<CONT424>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de configuración.</mensaje>
			<descripcion>Configure la Estructura Económica.</descripcion>			
		</es>
	</CONT424>
	
	<CONT425>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error.</mensaje>
			<descripcion>La entidad rectora no realiza esta acción.</descripcion>			
		</es>
	</CONT425>
	
	<CONT426>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error.</mensaje>
			<descripcion>Debe definir la cuentas a utilizar en su entidad.</descripcion>			
		</es>
	</CONT426>
	
	<CONT427>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error.</mensaje>
			<descripcion>Las cuentas nominales no tienen saldos.</descripcion>			
		</es>
	</CONT427>
	
    <CONT428>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error.</mensaje>
			<descripcion>Las cuentas nominales no tienen saldos.</descripcion>			
		</es>
	</CONT428>
    
    <CONT429>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error.</mensaje>
			<descripcion>Debe definir la cuenta de tipo resultado.</descripcion>			
		</es>
	</CONT429>
    
    <CONT430>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error.</mensaje>
			<descripcion>Las cuentas de orden no tienen saldos.</descripcion>			
		</es>
	</CONT430>
	<!-- Fin de las Excepciónes del modulo CONTABILIDAD-->

	<!-- Inicio de las Excepciónes del modulo COSTOS Y PROCESOS-->
	<COST001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de acceso a funcionalidad</mensaje>
			<descripcion>La acción que desea realizar no puede ser ejecutada.</descripcion>			
			
		</es>
	</COST001>
	<COST002>
		<tipo>LP</tipo>
		<en>
			<mensaje>Error access to functionality</mensaje>
			<descripcion>The action to perform can not be executed.</descripcion>			
		</en>
	</COST002>
	<COST003>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en Operaciones con Cuentas de Gastos</mensaje>
			<descripcion>La acción no puede ser ejecutada.</descripcion>			
		</es>
	</COST003>
	<COST005>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en Asociaciones</mensaje>

			<descripcion>La acción que desea realizar no puede ser ejecutada completamente.</descripcion>			

			<descripcion>La acción que desea realizar no puede ser ejecutada completamente.</descripcion>			

		</es>
	</COST005>	
	<COST007>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en Nomencladores</mensaje>
			<descripcion>La acción que desea realizar no puede ser ejecutada completamente. Debe eliminar las asociaciones del nomenclador seleccionado con las cuentas de gastos existentes.</descripcion>
		</es>
	</COST007>
        	<COST008>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en Nomencladores</mensaje>
			<descripcion>La acción que desea realizar no puede ser ejecutada completamente. Debe eliminar las asociaciones del nomenclador seleccionado con las áreas de resposabilidad existentes.</descripcion>
		</es>
	</COST008>
	<COST009>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en Nomencladores</mensaje>
			<descripcion>La acción que desea ejecutar sobre el nomenclador no se puede realizar por asociaciones con cuentas de gasto.</descripcion>			
		</es>
	</COST009>
	<COST011>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en los parámetros de entrada</mensaje>
			<descripcion>La acción que desea realizar no puede ser ejecutada. Existen errores en los parámetros de entrada.</descripcion>			
		</es>
	</COST011>
	 <COST013>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en Secuencia de Traspasos</mensaje>
			<descripcion>La acción que desea realizar no puede ser ejecutada completamente. El centro de origen no posee saldo.</descripcion>
		</es>
	</COST013>
         <COST015>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en Secuencia de Traspasos</mensaje>
			<descripcion>La acción que desea realizar no puede ser ejecutada completamente. Los centros de destino no poseen saldo.</descripcion>
		</es>
	</COST015>
	
	<CP001> <!-- Impares en Espanol-->
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar fichero</mensaje>
			<descripcion>No fueron cargados correctamente los datos del nomenclador.</descripcion>			
		</es>
	</CP001>
	<CP002><!-- Pares en Ingles-->
		<tipo>LP</tipo>
		<en>
			<mensaje>Error loading file</mensaje>
			<descripcion>It was not loaded correctly upload the data to the hierarchical.</descripcion>			
		</en>
	</CP002>
	<CP003> <!-- Impares en Espanol-->
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Existen campos nulos</mensaje>
			<descripcion>Debe llenar todos los campos.</descripcion>			
		</es>
	</CP003>
	<CP005> <!-- Impares en Espanol-->
		<tipo>LP</tipo>
		<es>

			<mensaje>Error de inserción en el nomenclador</mensaje>
			<descripcion>Existen referencias de asociaciones con cuentas de gasto del nomenclador activo que no permiten insertar alguno nuevo a partir de él.</descripcion>			
		</es>
	</CP005>
	<CP007> <!-- Impares en Espanol-->
		<tipo>LP</tipo>
		<es>

			<mensaje>Ha introducido caracteres inválidos en el campo descripcion.</mensaje>
			<descripcion>Ha introducido caracteres inválidos en el campo descripcion.</descripcion>			

		</es>
	</CP007>
	
    <CP009> <!-- Impares en Espanol-->
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No ha escogido la estructura.</mensaje>
			<descripcion>Debe seleccionar la estructura a la que pertenece.</descripcion>			
		</es>
	</CP009>
	
	<CP011> <!-- Impares en Espanol-->
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en Asociaciones.</mensaje>
			<descripcion>Ha ocurrido un error al ejecutar está asociación.</descripcion>			
		</es>
	</CP011>
	
	<CP013> <!-- Impares en Espanol-->
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en Asociaciones.</mensaje>
			<descripcion>Ha ocurrido un error al intentar eliminar las asociaciones.</descripcion>			
		</es>
	</CP013>
	<CP015> <!-- Impares en Espanol-->
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Centros Inactivos.</mensaje>
			<descripcion>Todos los centros asociados se encuentran inactivos. Debe activarlos para modificar las asociaciones.</descripcion>			
		</es>
	</CP015>
	
	<CP017> <!-- Impares en Espanol-->
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>no existen formatos.</mensaje>
			<descripcion>No existe ningún formato para la estructura seleccionada. Debe definir el formato a utilizar en el subsistema Configuración.</descripcion>			
		</es>
	</CP017>
	
	<CP019> <!-- Impares en Espanol-->
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No existen cuentas.</mensaje>
			<descripcion>No existen cuentas para la estructura seleccionada. Debe definir el nomenclador de cuentas en el Subsistema Contabilidad.</descripcion>			
		</es>
	</CP019>
	
	
	<!-- Fin de las Excepciónes del modulo Costos y Procesos-->	
<!-- INICIO DE LAS EXCEPCIONES DE LA LINEA DE CAPITAL HUMANO -->

<!-- INICIO DE LAS EXCEPCIONES GENERALES DE LA LINEA -->
<!-- INICIO DE LAS EXCEPCIONES GENERALES DE LA LINEA -->

<!-- INICIO DE LAS EXCEPCIONES DEL COMPONENTE PERSONA -->
	<CHP001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el registro de personas. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP001>
	<CHP002>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el nomenclador de sexos. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP002>
	<CHP003>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el nomenclador de colores de ojos. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP003>
	<CHP004>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el nomenclador de colores de pelo. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP004>
	<CHP005>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el nomenclador de niveles escolares. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP005>
	<CHP006>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el nomenclador de colores de piel. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP006>
	<CHP007>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el nomenclador de grupos sanguíneos. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP007>
	<CHP008>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el nomenclador de categorías docentes. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP008>
	<CHP009>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el nomenclador de grados científicos. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP009>
	<CHP010>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de Consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el nomenclador de estados civiles. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP010>
	<CHP011>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el nomenclador de grados escolares. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP011>
	<CHP012>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el nomenclador de extracciónes sociales. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP012>
	<CHP013>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el nomenclador de tallas de pantalón y saya. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP013>
	<CHP014>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de Consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el nomenclador de tallas de calzado. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP014>
	<CHP015>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el nomenclador de tallas de camisa y blusa. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP015>
	<CHP016>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de consulta</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se cargaba el nomenclador de tallas de gorra. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP016>
	<CHP017>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se trataba de insertar la persona. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP017>
	<CHP018>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se trataba de modificar la persona. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP018>
	<CHP019>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de concurrencia al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Los datos de la persona fueron modificados por otra persona. Por favor recargue los datos e intente realizar la modificacion nuevamente.</descripcion>			
		</es>
	</CHP019>
	<CHP020>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar.</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se trataba de eliminar la persona. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP020>
	<CHP021>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se trataba de modificar la foto. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP021>	
	<CHP022>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de búsqueda.</mensaje>
			<descripcion>La persona buscada no existe</descripcion>			
		</es>
	</CHP022>	
	<CHP023>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
			<descripcion>El identificador de la persona no debe ser vacío.</descripcion>			
		</es>
	</CHP023>
	<CHP024>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador de persona debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHP024>
	<CHP025>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>La versión no debe ser vacío.</descripcion>			
		</es>
	</CHP025>
	<CHP026>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>La versión debe ser numérica.</descripcion>			
		</es>
	</CHP026>
	<CHP027>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El número del carnet de identidad no debe ser vacío.</descripcion>			
		</es>
	</CHP027>
	<CHP028>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El número del carnet de identidad debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHP028>
    <CHP029>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El primer apellido de la persona es un campo obligatorio.</mensaje>
			<descripcion>El primer apellido de la persona es un campo obligatorio.</descripcion>			
		</es>
	</CHP029> 
    <CHP030>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El primer apellido de la persona debe ser solo letras.</mensaje>
			<descripcion>El primer apellido de la persona debe ser solo letras.</descripcion>			
		</es>
	</CHP030>
    <CHP031>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El segundo apellido de la persona es un campo obligatorio.</mensaje>
			<descripcion>El primer apellido de la persona es un campo obligatorio.</descripcion>			
		</es>
	</CHP031> 
    <CHP032>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El segundo apellido de la persona debe ser solo letras.</mensaje>
			<descripcion>El primer apellido de la persona debe ser solo letras.</descripcion>			
		</es>
	</CHP032>
	<CHP033>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El nombre de la persona es un campo obligatorio.</mensaje>
			<descripcion>El nombre de la persona es un campo obligatorio.</descripcion>			
		</es>
	</CHP033>
	<CHP034>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El nombre de la persona debe ser solo letras.</mensaje>
			<descripcion>El nombre de la persona debe ser solo letras.</descripcion>			
		</es>
	</CHP034>
	<CHP035>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El identificador de la categoría docente debe ser numérico.</mensaje>
			<descripcion>El identificador de la categoría docente debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHP035>
	<CHP036>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El identificador de grado científico debe ser numérico</mensaje>
			<descripcion>El identificador de grado científico debe ser numérico</descripcion>			
		</es>
	</CHP036>
	<CHP037>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador del estado civil no debe ser vacío.</descripcion>			
		</es>
	</CHP037>
	<CHP038>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador del estado civil debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHP038>
	<CHP039>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador de la extracción social no debe ser vacío.</descripcion>			
		</es>
	</CHP039>
	<CHP040>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador de la extracción social debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHP040>
	<CHP041>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El teléfono debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHP041>
	<CHP042>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador del nivel escolar debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHP042>
	<CHP043>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador del grado de escolaridad debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHP043>
    <CHP044>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>La fecha de nacimiento no debe ser vacío.</descripcion>			
		</es>
	</CHP044>
	<CHP045>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>La fecha de nacimiento debe ser de tipo fecha.</descripcion>			
		</es>
	</CHP045>
	<CHP046>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El nombre de la persona es un campo obligatorio.</mensaje>
			<descripcion>El lugar de nacimiento de la persona es un campo obligatorio.</descripcion>			
		</es>
	</CHP046>
	<CHP047>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El nombre de la persona debe ser solo letras.</mensaje>
			<descripcion>El lugar de nacimiento de la persona debe ser solo letras.</descripcion>			
		</es>
	</CHP047>
	<CHP048>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador del sexo no debe ser vacío.</descripcion>			
		</es>
	</CHP048>
	<CHP049>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador del sexo debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHP049>
	<CHP050>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador del color de los ojos no debe ser vacío.</descripcion>			
		</es>
	</CHP050>
	<CHP051>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador del color de los ojos debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHP051>
	<CHP052>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador del color de la piel no debe ser vacío.</descripcion>			
		</es>
	</CHP052>
	<CHP053>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador del color de la piel debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHP053>
	<CHP054>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador del color del pelo no debe ser vacío.</descripcion>			
		</es>
	</CHP054>
	<CHP055>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador del color del pelo debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHP055>
	<CHP056>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador del grupo sanguíneo debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHP056>
	<CHP057>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El peso debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHP057>
	<CHP058>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>La estatura debe ser numérica.</descripcion>			
		</es>
	</CHP058>
	<CHP059>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador de la talla de pantalón o saya debe ser numérica.</descripcion>			
		</es>
	</CHP059>
	<CHP060>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador de la talla del calzado debe ser numérica.</descripcion>			
		</es>
	</CHP060>
	<CHP061>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador de la talla de la camisa o blusa debe ser numérica.</descripcion>			
		</es>
	</CHP061>
	<CHP062>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>El identificador de la talla de la gorra debe ser numérica.</descripcion>			
		</es>
	</CHP062>
	<CHP063>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se trataba de modificar la persona. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CHP063>
	<CHP064>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de concurrencia al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Los datos de la persona fueron modificados por otra persona. Por favor recargue los datos e intente realizar la modificacion nuevamente.</descripcion>			
		</es>
	</CHP064>
	<CHP065>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
			<descripcion>Error en alteracion de datos. Por favor contacte con el administrador.</descripcion>			
		</es>
	</CHP065>
	<CHP066>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
			<descripcion>El campo Descripcion debe ser solo letras y numeros.</descripcion>			
		</es>
	</CHP066>
	<CHP067>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
			<descripcion>El campo Descripcion no puede ser vacio.</descripcion>			
		</es>
	</CHP067>

<!-- FIN DE LAS EXCEPCIONES DEL COMPONENTE PERSONA -->
<!--INICIO DE LAS EXCEPCIONES DEL COMPONENTE GESTIONAR TITULOS-->
	<CHTITULO001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
			<descripcion>El campo titulo no puede ser vacio.</descripcion>			
		</es>
	</CHTITULO001>
	<CHTITULO002>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
			<descripcion>El campo titulo solo debe contener letras y números.</descripcion>			
		</es>
	</CHTITULO002>
	<CHTITULO003>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar un titulo.</mensaje>
			<descripcion>Ese titulo ya fue registrado.</descripcion>			
		</es>
	</CHTITULO003>
<!--FIN DE LAS EXCEPCIONES DEL COMPONENTE GESTIONAR TITULOS-->
<!--INICIO DE LAS EXCEPCIONES DEL COMPONENTE CENTROS DE ESTUDIOS -->
<CHCE001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al adicionar un centro.</mensaje>
			<descripcion>Este centro ya fue registrado.</descripcion>			
		</es>
</CHCE001>
<CHCE002>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al gestionar un centro.</mensaje>
			<descripcion>El campo nombre no puede ser vacio.</descripcion>			
		</es>
</CHCE002>
<CHCE003>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al gestionar un centro.</mensaje>
			<descripcion>El campo nombre solo puede contener letras.</descripcion>			
		</es>
</CHCE003>
<!--FIN DE LAS EXCEPCIONES DEL COMPONENTE CENTROS DE ESTUDIOS -->
<!-- INICIO DE LAS EXCEPCIONES DEL COMPONENTE TRABAJADOR -->
<CHT033>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
	<mensaje>No se han efectuado cambios con respecto al movimiento anterior.  No se ha registrado el movimiento.</mensaje>
	<descripcion>No se han efectuado cambios con respecto al movimiento anterior.  No se ha registrado el movimiento.</descripcion>
	</es>
</CHT033>
<CHT034>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
	<mensaje>No se pudo registrar el documento.  La operación ha sido abortada.</mensaje>
	<descripcion>No se pudo registrar el documento.  La operación ha sido abortada.</descripcion>
	</es>
</CHT034>
<CHT035>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
	<mensaje>No se pudieron cargar los datos del usuario.</mensaje>
	<descripcion>No se pudieron cargar los datos del usuario.</descripcion>
	</es>
</CHT035>
<CHT035>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
	<mensaje>Ha ocurrido un error.  No se pudieron actualizar los datos del trabajador. La operación ha sido abortada.</mensaje>
	<descripcion>Ha ocurrido un error.  No se pudieron actualizar los datos del trabajador. La operación ha sido abortada.</descripcion>
	</es>
</CHT035>
<CHT036>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
	<mensaje>Ha ocurrido un error durante el proceso.  No se pudo activar el movimiento anterior.  La operación ha sido abortada.</mensaje>
	<descripcion>Ha ocurrido un error durante el proceso.  No se pudo activar el movimiento anterior.  La operación ha sido abortada.</descripcion>
	</es>
</CHT036>
<CHT037>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
	<mensaje>no llega el id del trabajador.</mensaje>
	<descripcion>Ha ocurrido un error durante el proceso.  La operación ha sido abortada.</descripcion>
	</es>
</CHT037>
<CHT038>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
	<mensaje>El movimiento no se puede revertir.  El puesto de trabajo que ocupa el movimiento anterior ya no está disponible.</mensaje>
	<descripcion>El movimiento no se puede revertir.  El puesto de trabajo que ocupa el movimiento anterior ya no está disponible.</descripcion>
	</es>
</CHT038>
<CHT039>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
	<mensaje>El movimiento no se puede revertir.  No existe un movimiento anterior.</mensaje>
	<descripcion>El movimiento no se puede revertir.  No existe un movimiento anterior.</descripcion>
	</es>
</CHT039>
<CHT040>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
	<mensaje>error al actualizar el movimiento actual.</mensaje>
	<descripcion>No se pudo registrar el movimiento. La operación ha sido abortada.</descripcion>
	</es>
</CHT040>
<CHT041>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
	<mensaje>error al actualizar el movimiento anterior.</mensaje>
	<descripcion>No se pudo registrar el movimiento. La operación ha sido abortada.</descripcion>
	</es>
</CHT041>
<CHT042>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
	<mensaje>El consecutivo ya se encuentra registrado.  Verifíquelo.</mensaje>
	<descripcion>El consecutivo ya se encuentra registrado.  Verifíquelo.</descripcion>
	</es>
</CHT042>
<CHT043>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
	<mensaje>No se puede realizar el movimiento.  El puesto de trabajo que desea ocupar ya no está disponible.</mensaje>
	<descripcion>No se puede realizar el movimiento.  El puesto de trabajo que desea ocupar ya no está disponible.</descripcion>
	</es>
</CHT043>
<CHT044>
	  <tipo>LP</tipo>
	  <es>
	   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
	   <descripcion>El movimiento ya existe.</descripcion>
	  </es>
</CHT044>
  <CHT045>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El trabajador ya existe.</descripcion>
		  </es>
		 </CHT045>
 <CHT046>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo idmovimiento no debe ser vacío.</descripcion>
		  </es>
		 </CHT046>
 <CHT047>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El idmovimiento admite solamente un formato de ocho caracteres(números y letras).</descripcion>
		  </es>
		 </CHT047>
 <CHT048>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo motivo del movimiento no puede ser null.</descripcion>
		  </es>
		 </CHT048>
 <CHT049>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo motivo del movimiento admite solamente números.</descripcion>
		  </es>
		 </CHT049>
 <CHT050>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo puesto de trabajo no puede ser vacío.</descripcion>
		  </es>
		 </CHT050>
 <CHT051>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo puesto de trabajo admite solamente números.</descripcion>
		  </es>
		 </CHT051> 
  <CHT052>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo tipo de contrato no puede ser null.</descripcion>
		  </es>
		 </CHT052>
 <CHT053>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo tipo de contrato admite solamente números.</descripcion>
		  </es>
		 </CHT053>
 <CHT054>  	
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo expediente interno no puede ser null.</descripcion>
		  </es>
		 </CHT054>
 <CHT055>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo expediente admite solamente números y letras.</descripcion>
		  </es>
		 </CHT055>
 <CHT056>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo constribución social no puede ser null.</descripcion>
		  </es>
		 </CHT056>
 <CHT057>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo constribución social admite solamente números.</descripcion>
		  </es>
		 </CHT057>
 <CHT058>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo sistema de pago no puede ser null.</descripcion>
		  </es>
		 </CHT058> 
 <CHT059>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo sistema de pago admite solamente números.</descripcion>
		  </es>
		 </CHT059> 
 <CHT060>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo observaciones admite solamente un formato de números y letras.</descripcion>
		  </es>
		 </CHT060>
 <CHT061>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo fecha fin debe tener el formato (día-mes-año).</descripcion>
		  </es>
		 </CHT061> 
		 
 <CHT062>
		<tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			  <descripcion>Debe seleccionar un centro de costo.</descripcion>                                         
		</es>               
 </CHT062>   
<CHT063>
		<tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			  <descripcion>El id del centro de costo  solo puede ser un número.</descripcion>                                         
		</es>               
 </CHT063> 
 
 <CHT064>
		<tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			  <descripcion>Debe seleccionar un cuenta. </descripcion>                                         
		</es>               
 </CHT064>   

<CHT065>
		<tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			  <descripcion>El id de la cuenta solo puede ser un número.</descripcion>                                         
		</es>               
 </CHT065>   

<CHT066>
		<tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			  <descripcion>El número de trajeta debe ser distinto del nulo.</descripcion>                                         
		</es>               
 </CHT066>   

<CHT067>
	   <tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			  <descripcion>El número de tarjeta debe ser un número y 16 dígitos. </descripcion>                                         
		</es>               
 </CHT067>

 <CHT068>
	   <tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			  <descripcion> Debe seleccionar un motivo. </descripcion>                                         
		</es>               
</CHT068>
<CHT069>
	   <tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			  <descripcion>El id  motivo tiene que ser un número. </descripcion>                                         
		</es>               
 </CHT069>                                                
  <CHT070>
	   <tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			  <descripcion> Error al cargar las cuentas. </descripcion>                                         
		</es>               
 </CHT070>
<CHT071>
	   <tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			  <descripcion>Error al cargar los centros de costos. </descripcion>                                         
		</es>               
 </CHT071> 
<CHT072>
	   <tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			  <descripcion>Error al cargar Datos contables. </descripcion>                                         
		</es>               
 </CHT072> 
<CHT073>
	   <tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			  <descripcion>El campo de el tipo de reubicación no puede estar vacío. </descripcion>                                         
		</es>               
 </CHT073> 

 
<CHT074>
	   <tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			  <descripcion>El campo de el tipo de reubicación admite solo números. </descripcion>                                         
		</es>               
 </CHT074>                                       
  

 <CHT075>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo fecha fin del tipo de contrato debe tener el formato (día-mes-año).</descripcion>
		  </es>
</CHT075>                                     

<CHT076>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo fecha fin del tipo de contrato no debe ser null.</descripcion>
		  </es>
</CHT076> 


<CHT077>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo fecha fin del tipo de reubicación no sebe ser null.</descripcion>
		  </es>
</CHT077> 


<CHT078>
		  <tipo>LP</tipo>
		  <es>
		   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
		   <descripcion>El campo fecha fin del tipo de reubicación debe tener el formato (día-mes-año).</descripcion>
		  </es>
</CHT078>
<CHT079>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
	<mensaje>No se puede realizar el movimiento.  Existe un movimiento por activarse aún.</mensaje>
	<descripcion>No se puede realizar el movimiento.  Existe un movimiento por activarse aún.
	</descripcion>
	</es>
</CHT079>
<CHT080>
	   <tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			  <descripcion>Error al cargar datos de persona. </descripcion>                                         
		</es>               
 </CHT080> 
 <CHT081>
	   <tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error al eliminar</mensaje>
			  <descripcion>El trabajador seleccionado ya está de baja. </descripcion>                                         
		</es>               
 </CHT081>
  <CHT082>
	   <tipo>LP</tipo>          
		<es>
			  <mensaje>Error al fijar contrato</mensaje>
			  <descripcion>El contrato no se puede indeterminar.  El puesto de trabajo asociado al contrato ya está ocupado. </descripcion>                                         
		</es>               
 </CHT082> 
                                    
<!-- FIN DE LAS EXCEPSIONES DEL COMPONENTE TRABAJADOR -->

<!-- INICIO DE LAS EXCEPSIONES DEL COMPONENTE PUESTO TRABAJO -->
	<CHPT001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>No exiten grupos de trabajo asignados al cargo seleccionado.</descripcion>
		</es>
	</CHPT001>
	<CHPT002>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>No puede adicionar más puestos de trabajo al cargo seleccionado.</descripcion>
		</es>
	</CHPT002>
	<CHPT003>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un puesto de trabajo con esa Denominación</descripcion>
		</es>
	</CHPT003>
	<CHPT004>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un puesto de trabajo con ese código</descripcion>
		</es>
	</CHPT004>
	<CHPT005>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo Denominación no puede ser vacío</descripcion>
		</es>
	</CHPT005>	
	<CHPT006>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>La Denominación debe ser solo letras</descripcion>
		</es>
	</CHPT006>		
	<CHPT007>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo código no puede ser vacío</descripcion>
		</es>
	</CHPT007>
	<CHPT008>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El código debe ser solo letras y números.</descripcion>
		</es>
	</CHPT008>
	<CHPT009>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El identificadora del área no puede ser vacío.</descripcion>
		</es>
	</CHPT009>
	<CHPT010>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El identificador del área debe ser numérico.</descripcion>
		</es>
	</CHPT010>
	<CHPT011>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El identificador del cargo no puede ser vacío.</descripcion>
		</es>
	</CHPT011>
	<CHPT012>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El identificador del cargo debe ser numérico</descripcion>
		</es>
	</CHPT012>
	<CHPT013>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El identificador del grupo de trabajo no puede ser vacío.</descripcion>
		</es>
	</CHPT013>
	<CHPT014>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El identificador del grupo de trabajo debe ser numérico</descripcion>
		</es>
	</CHPT014>
<CHPT015>
              <tipo>LP</tipo>
                   <es>
                      <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                      <descripcion>El id de movimiento de nómina ya se encuentra asignado a otro modelo de nómina</descripcion> 
                  </es>
          </CHPT015> 

      <CHPT016>
             <tipo>LP</tipo>
                   <es>
                      <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                      <descripcion>Valores erroneos entrados al registrar movimiento de nómina. Compruebe datos.</descripcion> 
                  </es>
          </CHPT016> 

  <CHPT017>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de validación</mensaje>
                 <descripcion>Ha excedido el número de puestos de trabajo que pueden serle asignados al cargo seleccionado</descripcion> 
              </es>
          </CHPT017> 

  <CHPT018>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de validación</mensaje>
                 <descripcion>Existen puestos de trabajos asignados a un trabajador en un grupo de puestos de trabajo</descripcion> 
              </es>
          </CHPT018> 

  <CHPT019>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de validación</mensaje>
                 <descripcion>Este grupo de puestos de trabajo tiene puestos asignados</descripcion> 
              </es>
          </CHPT019> 

  <CHPT020>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>Debe seleccionar una área de trabajo</descripcion> 
              </es>
          </CHPT020> 
 <CHPT021>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>El identificador del área de trabajo seleccionada tiene que ser un número</descripcion> 
              </es>
          </CHPT021> 

  <CHPT022>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>Debe seleccionar cargo</descripcion> 
              </es>
          </CHPT022> 
 <CHPT023>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>El identificador del cargo seleccionado tiene que ser un número</descripcion> 
              </es>
          </CHPT023> 

  <CHPT024>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>El campo fondo de tiempo no puede ser null</descripcion> 
              </es>
          </CHPT024> 
 <CHPT025>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>El fondo de tiempo tiene que ser un número.</descripcion> 
              </es>
          </CHPT025> 

  <CHPT026>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>El campo jornada laboral no puede ser null.</descripcion> 
              </es>
          </CHPT026> 
 <CHPT027>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>La jornada laboral tiene que ser un número.</descripcion> 
              </es>
          </CHPT027> 
  <CHPT028>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>El campo fecha efectiva no puede ser null.</descripcion> 
              </es>
          </CHPT028> 
 <CHPT029>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>La fecha efectiva debe tener el formato (día-mes-año).</descripcion> 
              </es>
          </CHPT029> 

  <CHPT030>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>El campo Denominación es obligatorio.</descripcion> 
              </es>
          </CHPT030> 
 <CHPT031>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>La denominación solo puede contener números y letras. No admite otro tipo de caracteres.</descripcion> 
              </es>
          </CHPT031> 

  <CHPT032>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>El campo jornada laboral no puede ser null.</descripcion> 
              </es>
          </CHPT032> 
 <CHPT033>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>La jornada laboral tiene que ser un número.</descripcion> 
              </es>
          </CHPT033> 
  <CHPT034>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>El código entrado o se encuentra asiganado a otro grupo de puestos de trabajo, o no cumple con el formato establecido, el código debe ser de no más de ocho caracteres(números y letras)</descripcion> 
              </es>
          </CHPT034> 
  <CHPT035>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>La denominación entrada ya ha sido asignada a otro grupo de puestos de trabajo</descripcion> 
              </es>
          </CHPT035> 
  <CHPT036>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>Todas las capacidades asignadas al cargo seleccionado ya han sido ocupadas</descripcion> 
              </es>
          </CHPT036> 
  <CHPT037>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>El campo código no puede ser null</descripcion> 
              </es>
          </CHPT037> 
 <CHPT038>
              <tipo>LP</tipo>
              <es>
                 <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
                 <descripcion>El código admite solamente un formato de ocho caracteres(números y letras)</descripcion> 
              </es>
          </CHPT038>
          <CHPT039>
  <tipo>LP</tipo>
  <es>
   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
   <descripcion>El campo fecha efectiva no debe ser vacío.</descripcion>
  </es>
 </CHPT039>
<CHPT038>
  <tipo>LP</tipo>
  <es>
   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
   <descripcion>El campo fecha inicio no debe ser vacío.</descripcion>
  </es>
 </CHPT038>
<CHPT039>
  <tipo>LP</tipo>
  <es>
   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
   <descripcion>El campo fecha efectiva no debe ser vacío.</descripcion>
  </es>
 </CHPT039>
<CHPT040>
  <tipo>LP</tipo>
  <es>
   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
   <descripcion>El campo fecha efectiva debe tener el formato d-m-y.</descripcion>
  </es>
 </CHPT040>
<CHPT041>
  <tipo>LP</tipo>
  <es>
   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
   <descripcion>El campo fecha inicio no debe ser vacío.</descripcion>
  </es>
 </CHPT041>
 <CHPT042>
  <tipo>LP</tipo>
  <es>
   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
   <descripcion>El campo fecha inicio debe tener el formato d-m-y.</descripcion>
  </es>
 </CHPT042>
<CHPT043>
  <tipo>LP</tipo>
  <es>
   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
   <descripcion>El puesto de trabajo está asignado a un trabajador.</descripcion>
  </es>
 </CHPT043>
<CHPT044>
  <tipo>LP</tipo>
  <es>
   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
   <descripcion>Existen campos del movimiento de nómina con valores incorrectos.</descripcion>
  </es>
 </CHPT044>
<CHPT045>
  <tipo>LP</tipo>
  <es>
   <mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
   <descripcion>El id de movimiento entrado ya está asignado a un movimiento de nómina.</descripcion>
  </es>
 </CHPT045>
 <CHPT046>
  <tipo>LP</tipo>
  <es>
   <mensaje>Error al cargar los datos</mensaje>
   <descripcion>Los datos no se cargaron correctamente.</descripcion>
  </es>
 </CHPT046>
 <CHPT047>
  <tipo>LP</tipo>
  <es>
   <mensaje>Error al obtener los datos</mensaje>
   <descripcion>El puesto de trabajo no está disponible.</descripcion>
  </es>
 </CHPT047>
 <CHPT048>
  <tipo>LP</tipo>
  <es>
   <mensaje>Error al cargar los datos</mensaje>
   <descripcion>El código no se encuentra.</descripcion>
  </es>
 </CHPT048>
 <CHPT049>
  <tipo>LP</tipo>
  <es>
   <mensaje>Error de conexión</mensaje>
   <descripcion>Hubo un error al acceder a la Base de Datos.</descripcion>
  </es>
 </CHPT049>
 
<!-- FIN DE LAS EXCEPSIONES DEL COMPONENTE PUESTO TRABAJO -->
<!-- INICIO DE LAS EXCEPCIONES DEL COMPONENTE EVALUACIONES -->
 <CHEVALVC001>
  <tipo>LP</tipo>
  <es>
   <mensaje>Error al adicionar un valor cualitativo</mensaje>
   <descripcion>El valor cualitativo ya se encuentra registrado.</descripcion>
  </es>
 </CHEVALVC001>	
 <CHEVALVC002>
  <tipo>LP</tipo>
	<es>
		<mensaje>Error al eliminar un valor cualitativo</mensaje>
		<descripcion>El valor cualitativo no se puede eliminar porque aun está en uso.</descripcion>
	</es>
 </CHEVALVC002>	
<!-- FIN DE LAS EXCEPCIONES DEL COMPONENTE EVALUACIONES -->
<!-- INICIO DE LAS EXCEPSIONES DEL COMPONENTE PAGOS ADICIONALES -->
      <CHPA200>
		<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error la denominación ya existe.</mensaje>
				<descripcion>La denominación insertada ya existe. Por favor elija otra.</descripcion>			
			</es>
      </CHPA200>
      <CHPA201>
		<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error el código insertado ya existe.</mensaje>
				<descripcion>El código insertado ya existe. Por favor elija otro.</descripcion>			
			</es>
      </CHPA201>
	<CHPA203>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No existen pagos adicionales en la base de datos.</mensaje>
			<descripcion>Agregue.</descripcion>
		</es> 
	</CHPA203>
	<CHPA204>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error faltan datos obligatorios.</mensaje>
			<descripcion>El campo código es obligatorio.Por favor llénelo.</descripcion>
		</es> 
	</CHPA204>
	<CHPA205>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error faltan datos obligatorios </mensaje>
			<descripcion>El campo Comportamiento es obligatorio.Por favor llénelo.</descripcion>
		</es> 
	</CHPA205>
	<CHPA206>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error faltan datos obligatorios</mensaje>
			<descripcion>El campo Elementos del gasto es obligatorio.Por favor llénelo.</descripcion>
		</es> 
	</CHPA206>
	<CHPA207>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error faltan datos obligatorios. </mensaje>
			<descripcion>El campo Asociado a: es obligatorio.Por favor llénelo.</descripcion>
		</es> 
	</CHPA207>
	<CHPA208>
		<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error faltan datos obligatorios.</mensaje>
				<descripcion>El campo Denominación es obligatorio.Por favor llénelo.</descripcion>			
			</es>
	</CHPA208>
	<CHPA209>
		<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error faltan datos obligatorios.</mensaje>
				<descripcion>El campo descripcion es obligatorio.Por favor llénelo.</descripcion>			
			</es>
	</CHPA209>
	<CHPA210>
		<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error faltan datos obligatorios.</mensaje>
				<descripcion>El campo Valor es obligatorio.Por favor llénelo.</descripcion>			
			</es>
	</CHPA210>
	<CHPA211>
		<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error faltan datos obligatorios.</mensaje>
				<descripcion>El campo Fecha efectiva es obligatorio.Por favor llénelo.</descripcion>			
			</es>
	</CHPA211>
	<CHPA212>
		<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje> Error</mensaje>
				<descripcion>El pago seleccionado no puede ser eliminado debido a que está asignado a un puesto de trabajo o a un trabajador.</descripcion>			
			</es>
	</CHPA212>
	<CHPA213>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de escritura </mensaje>
			<descripcion>El campo Comportamiento solo admite letras.</descripcion>
		</es> 
	</CHPA213>
	<CHPA214>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de escritura </mensaje>
			<descripcion>El campo Elementos del gasto solo admite letras.</descripcion>
		</es> 
	</CHPA214>
	<CHPA215>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de escritura </mensaje>
			<descripcion>El campo Asociado a: solo admite letras.</descripcion>
		</es> 
	</CHPA215>
	<CHPA216>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de escritura </mensaje>
			<descripcion>El campo Denominación solo admite letras.</descripcion>
		</es> 
	</CHPA216>
	<CHPA217>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de escritura </mensaje>
			<descripcion>El campo descripcion solo admite letras.</descripcion>
		</es> 
	</CHPA217>
	<CHPA218>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de escritura </mensaje>
			<descripcion>El campo Fecha efectiva solo admite fechas en el formato requerido d-m-a.</descripcion>
		</es> 
	</CHPA218>
	<CHPA219>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de escritura </mensaje>
			<descripcion>El campo valor solo números reales.</descripcion>
		</es> 
	</CHPA219>
	<CHPA220>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error campo vacío </mensaje>
			<descripcion>Al seleccionar la opción porciento debe seleccionar también los parámetros de la ecuación.</descripcion>
		</es> 
	</CHPA220>

<!-- FIN DE LAS EXCEPSIONES DEL COMPONENTE PAGOS ADICIONALES -->

<!-- INICIO DE LAS EXCEPSIONES DEL COMPONENTE INCIDENCIAS -->
	<CHI001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error gestionando tipo de impuesto</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un impuesto con ese código.</descripcion>			
		</es>
	</CHI001>
	<CHI002>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo código no puede ser vacío.</descripcion>			
		</es>
	</CHI002>
	<CHI003>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El código debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHI003>
	<CHI004>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo Denominación no puede ser vacío.</descripcion>			
		</es>
	</CHI004>
	<CHI005>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>La Denominación debe ser solo letras.</descripcion>			
		</es>
	</CHI005>
	<CHI006>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo porciento no puede ser vacío.</descripcion>			
		</es>
	</CHI006>
	<CHI007>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El porciento debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHI007>
	<CHI008>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El porciento debe ser un número entre 0 y 100.</descripcion>			
		</es>
	</CHI008>
	<CHI009>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
			<descripcion>La cantidad de horas acumuladas por incidencias no puede ser mayor que la cantidad de horas que el trabajador tiene que trabajar en ese período de pago.</descripcion>			
		</es>
	</CHI009>
	<CHI010>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo inporte no puede ser vacío.</descripcion>			
		</es>
	</CHI010>
	<CHI011>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El importe debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</CHI011>
	<CHI012>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error gestionando tipo de impuesto</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un tipo de impuesto con esa Denominación.</descripcion>			
		</es>
	</CHI012>
	<CHI013>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error gestionando tipo de incidencia</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un tipo de incidencia con ese código.</descripcion>			
		</es>
	</CHI013>
	<CHI014>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error gestionando tipo de incidencia</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un tipo de incidencia con esa Denominación.</descripcion>			
		</es>
	</CHI014>
	<CHI015>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error gestionando tipo de incidencia</mensaje>
			<descripcion>El tipo de incidencia ya fue registrada a algún trabajador.</descripcion>			
		</es>
	</CHI015>
	<CHI016>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error gestionando incidencia al trabajador</mensaje>
			<descripcion>El registro no puede ser modificado porque ya fue procesado en alguna nómina.</descripcion>			
		</es>
	</CHI016>
	<CHI017>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error asociando impuesto a incidencia</mensaje>
			<descripcion>La asociación de ese impuesto a esa incidencia ya existe.</descripcion>			
		</es>
	</CHI017>
<!-- FIN DE LAS EXCEPSIONES DEL COMPONENTE INCIDENCIAS -->

<!-- INICIO DE LAS EXCEPSIONES DEL COMPONENTE SUBMAYORES -->
	<CHS001>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error al eliminar el programa</mensaje> 
        <descripcion>El programa está siendo utilizado.</descripcion> 
      </es>
    </CHS001>
    <CHS002>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de campo</mensaje> 
        <descripcion>Incorrecto formato de tipo de programa.</descripcion> 
      </es>
    </CHS002>
    <CHS003>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error la Denominación ya existe.</mensaje> 
        <descripcion>La Denominación no puede repetirse.</descripcion> 
      </es>
    </CHS003>
	<CHS004>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de campo.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Denominación es incorrecto.</descripcion> 
      </es>
    </CHS004>
	<CHS005>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de campo.</mensaje> 
        <descripcion>El campo fecha es incorrecto.</descripcion> 
      </es>
    </CHS005>
	<CHS006>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error al eliminar el tipo de retención.</mensaje> 
        <descripcion>El tipo de retención está siendo utilizado.</descripcion> 
      </es>
    </CHS006>
	<CHS007>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de campo</mensaje> 
        <descripcion>Incorrecto formato de tipo de retención.</descripcion> 
      </es>
    </CHS007>
	<CHS008>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de campo.</mensaje> 
        <descripcion>La Denominación o el código no pueden repetirse.</descripcion> 
      </es>
    </CHS008>
	<CHS009>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de campo.</mensaje> 
        <descripcion>El campo prioridad es incorrecto.</descripcion> 
      </es>
    </CHS009>
	<CHS010>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de campo.</mensaje> 
        <descripcion>El campo condición de parada es incorrecto.</descripcion> 
      </es>
    </CHS010>
	<CHS011>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de campo</mensaje> 
        <descripcion>Incorrecto formato de tipo de cuenta.</descripcion> 
      </es>
    </CHS011>
	<CHS012>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de campo.</mensaje> 
        <descripcion>El campo porciento es incorrecto.</descripcion> 
      </es>
    </CHS012>
	<CHS013>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de campo.</mensaje> 
        <descripcion>Incorrecto formato para el campo.</descripcion> 
      </es>
    </CHS013>
    <CHS090>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error campos vacíos.</mensaje> 
        <descripcion>El campo segunda quincena no debe ser vacío. Por favor llénelo.</descripcion> 
      </es>
    </CHS090>
	<CHS015>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de escritura.</mensaje> 
        <descripcion>El campo segunda quincena solo admite números. Por favor rectifique.</descripcion> 
      </es>
    </CHS015>
	<CHS016>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error campos vacíos.</mensaje> 
        <descripcion>El campo mensual no debe ser vacío. Por favor llénelo.</descripcion> 
      </es>
    </CHS016>
	<CHS017>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de escritura.</mensaje> 
        <descripcion>El campo mensual solo admite números. Por favor rectifique.</descripcion> 
      </es>
    </CHS017>
	<CHS018>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error campos vacíos.</mensaje> 
        <descripcion>El campo primera quincena no debe ser vacío. Por favor llénelo.</descripcion> 
      </es>
    </CHS018>
	<CHS019>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de escritura.</mensaje> 
        <descripcion>El campo primera quincena solo admite números. Por favor rectifique.</descripcion> 
      </es>
    </CHS019>
	<CHS020>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error campos vacíos.</mensaje> 
        <descripcion>El campo semestral no debe ser vacío. Por favor llénelo.</descripcion> 
      </es>
    </CHS020>
	<CHS021>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de escritura.</mensaje> 
        <descripcion>El campo semestral solo admite números. Por favor rectifique.</descripcion> 
      </es>
    </CHS021>
	<CHS022>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error campos vacíos.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Saldo de la deuda no debe ser vacío. Por favor llénelo.</descripcion> 
      </es>
    </CHS022>
	<CHS023>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de escritura.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Saldo de la deuda solo admite números. Por favor rectifique.</descripcion> 
      </es>
    </CHS023>
	<CHS024>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error campos vacíos.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Cantidad de plazos: no debe ser vacío. Por favor llénelo.</descripcion> 
      </es>
    </CHS024>
	<CHS025>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de escritura.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Cantidad de plazos solo admite números. Por favor rectifique.</descripcion> 
      </es>
    </CHS025>
	<CHS026>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error campos vacíos.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Sucursal bancaria no debe ser vacío. Por favor llénelo.</descripcion> 
      </es>
    </CHS026>
	<CHS027>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de escritura.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Sucursal bancaria solo admite letras. Por favor rectifique.</descripcion> 
      </es>
    </CHS027>
	<CHS028>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error campos vacíos.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Tipo de retención no debe ser vacío. Por favor llénelo.</descripcion> 
      </es>
    </CHS028>
	<CHS029>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de escritura.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Tipo de retención solo admite letras. Por favor rectifique.</descripcion> 
      </es>
    </CHS029>
	<CHS030>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error campos vacíos.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Importe por plazo no debe ser vacío. Por favor llénelo.</descripcion> 
      </es>
    </CHS030>
	<CHS031>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de escritura.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Importe por plazo solo admite números. Por favor rectifique.</descripcion> 
      </es>
    </CHS031>
	<CHS033>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error campos vacíos.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Fecha de retención no debe ser vacío. Por favor llénelo.</descripcion> 
      </es>
    </CHS033>
	<CHS034>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de escritura.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Fecha de retención solo admite fechas en formato d/m/a. Por favor rectifique.</descripcion> 
      </es>
    </CHS034>
	<CHS035>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de escritura.</mensaje> 
        <descripcion>El campo No.carnet solo números. Por favor rectifique.</descripcion> 
      </es>
    </CHS035>
	<CHS036>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de escritura.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Nombre solo admite letras. Por favor rectifique.</descripcion> 
      </es>
    </CHS036>
	<CHS037>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de escritura.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Primer apellido solo admite letras. Por favor rectifique.</descripcion> 
      </es>
    </CHS037>
	<CHS038>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de escritura.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Segundo apellido solo admite letras. Por favor rectifique.</descripcion> 
      </es>
    </CHS038>
	<CHS039>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error de escritura.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Tercera quincena: solo admite números. Por favor rectifique.</descripcion> 
      </es>
    </CHS039>
	<CHS040>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error campos vacíos.</mensaje> 
        <descripcion>El campo Tercera quincena: no debe ser vacío. Por favor llénelo.</descripcion> 
      </es>
    </CHS040>
    <CHS041>
      <tipo>LP</tipo> 
      <es>
        <mensaje>Error en la cantidad de programas.</mensaje> 
        <descripcion>El cantidad de programas no puede ser mayor que cinco.</descripcion> 
      </es>
    </CHS041>
<!-- FIN DE LAS EXCEPSIONES DEL COMPONENTE SUBMAYORES -->

<!-- INICIO DE LAS EXCEPSIONES DEL COMPONENTE nómina -->
	<CHN001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
             <mensaje>Error de campo</mensaje>
             <descripcion>Rectifique el formato de la fecha.</descripcion> 
	     </es>	 
	</CHN001>
	<CHN002>
	<tipo>LP</tipo>
		<es>
             <mensaje>Error de campo</mensaje>
             <descripcion>Incorrecto formato de tipo nómina.</descripcion> 
	     </es>
	</CHN002>
	<CHN003>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
             <mensaje>Error de campo</mensaje>
             <descripcion>Incorrecto formato de período de pago.</descripcion> 
	     </es>
	</CHN003>
	<CHN004>
	<tipo>LP</tipo>
		<es>
             <mensaje>Error de campo</mensaje>
             <descripcion>Incorrecto formato de descripcion. Debe debe entrar letras y(o) números.</descripcion> 
	    </es>
	</CHN004>
	<CHN005>
	<tipo>LP</tipo>
		<es>
	         <mensaje>Error al insertar</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se trataba de insertar la nómina. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>
		 </es>
	</CHN005>
	<CHN006>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
	             <mensaje>Error de campo</mensaje>
	             <descripcion>Incorrecto formato de denominación. Debe debe entrar letras.</descripcion> 
	     </es>
	</CHN006>
	<CHN007>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en operaciones con Tipos de ajustes</mensaje>
			<descripcion>La acción no puede ser ejecutada.</descripcion>			
		</es>
	</CHN007>
	<CHN008>
        <tipo>LP</tipo>
        <es>
            <mensaje>Error, no existen datos para cargar</mensaje>
            <descripcion>No existen datos al cargar.</descripcion> 
        </es>
    </CHN008>
	<CHN009>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al tratar de cargar el nomenclador</mensaje>
			<descripcion>No existen datos al cargar el nomenclador de Tipo de ajuste. </descripcion>
		</es> 	
	</CHN009>
	<CHN010>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error a la  conexión en la  Base de Datos </mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error al cargar el grid o no existen Tipos de ajuste en la base de datos. Por favor póngase en contacto con el administrador.</descripcion>
		</es> 
	</CHN010>
	<CHN011>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de campo</mensaje>
			<descripcion>Error en el formato de los campos.</descripcion>
		</es> 
	</CHN011>
	<CHN012>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
             <mensaje>Error de campo</mensaje>
             <descripcion>Incorrecto formato de fecha de inicio.</descripcion> 
     </es>
	</CHN012>
	<CHN013>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
             <mensaje>Error de campo</mensaje>
             <descripcion>Incorrecto formato de fecha de fin.</descripcion> 
     </es>
	</CHN013>
	<CHN014>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
             <mensaje>Error de campo</mensaje>
             <descripcion>Incorrecto formato de horas. Debe entrar un número.</descripcion> 
     </es>
	</CHN014>
	<CHN015>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en operaciones con períodos de pago</mensaje>
			<descripcion>La acción no puede ser ejecutada.</descripcion>			
		</es>
	</CHN015>
	<CHN016>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al tratar de cargar el período de pago</mensaje>
			<descripcion>No existen datos al cargar el período de pago. </descripcion>
		</es> 	
	</CHN016>
	<CHN017>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error a la  conexión en la  Base de Datos </mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error al cargar los datos del período de pago. Por favor póngase en contacto con el administrador.</descripcion>
		</es> 
	</CHN017>
	<CHN018>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
             <mensaje>Error de campo</mensaje>
             <descripcion>Alguno de los datos no fueron insertados correctamente.</descripcion> 
     </es>
	</CHN018>
	<CHN019>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
             <mensaje>Error de campo</mensaje>
             <descripcion>Incorrecto formato de tiempo. Debe debe entrar un número.</descripcion> 
     </es>
	</CHN019>
	<CHN020>
	<tipo>LP</tipo>
	<es>
             <mensaje>Error de campo</mensaje>
             <descripcion>Incorrecto formato de importe. Debe debe entrar un número.</descripcion> 
     </es>
	</CHN020>
	<CHN021>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al tratar de cargar el Documento de ajuste</mensaje>
			<descripcion>No existen datos al cargar el Documento de ajuste.</descripcion>
		</es> 	
	</CHN021>
	<CHN022>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error a la  conexión en la  Base de Datos </mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error al cargar los datos del Documento de ajuste. Por favor póngase en contacto con el administrador.</descripcion>
		</es> 
	</CHN022>
	
	<CHN023>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error el código ya existe </mensaje>
			<descripcion>El código ya existe.</descripcion>
		</es> 
	</CHN023>	

	<CHN024>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se trataba de insertar el documento de ajuste. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>
		</es> 
	</CHN024>
	<CHN025>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de concurrencia al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Los datos de la tasa fueron modificados por otra persona. Por favor recargue los datos e intente realizar la modificaci???n nuevamente.</descripcion>
		</es> 
	</CHN025>
	<CHN026>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error  al eliminar.</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en el servidor mientras se trataba de eliminar la nómina. Póngase en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>
		</es> 
	</CHN026>
	<CHN027>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error  al eliminar.</mensaje>
			<descripcion>La nómina ya fue eliminada.</descripcion>
		</es> 
	</CHN027>
	<CHN028>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar en la  Base de Datos </mensaje>
			<descripcion>El período de pago seleccionado está registrado en alguna nómina o incidencia.</descripcion>
		</es> 
	</CHN028>
	<CHN029>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error  en tipo de dato.</mensaje>
			<descripcion>Debe seleccionar previamente una nómina a eliminar.</descripcion>
		</es> 
	</CHN029>
	<CHN033>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error  en tipo de dato.</mensaje>
			<descripcion>Rectifique la Denominación .</descripcion>
		</es> 
	</CHN033>
	<CHN034>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error a la hora de procesar.</mensaje>
			<descripcion>La nómina ya fue procesada.</descripcion>
		</es> 
	</CHN034>
	<CHN035>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error a la hora de procesar.</mensaje>
			<descripcion>La nómina ya está confirmada.</descripcion>
		</es> 
	</CHN035>
	<CHN036>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error a la  conexión en la  Base de Datos </mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error al cargar las denominaciónes de las nóminas. Por favor póngase en contacto con el administrador.</descripcion>
		</es> 
	</CHN036>
	<CHN037>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error a la  conexión en la  Base de Datos </mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error al cargar los períodos de pagos. Por favor póngase en contacto con el administrador.</descripcion>
		</es> 
	</CHN037>
	<CHN038>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error a la  conexión en la  Base de Datos </mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error al cargar las nóminas. Por favor póngase en contacto con el administrador.</descripcion>
		</es> 
	</CHN038>
	<CHN039>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error a la  conexión en la  Base de Datos </mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error al cargar los ajustes. Por favor póngase en contacto con el administrador.</descripcion>
		</es> 
	</CHN039>
	<CHN040>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error a la  conexión en la  Base de Datos </mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error al realizar la búsqueda de los trabajadores. Por favor póngase en contacto con el administrador.</descripcion>
		</es> 
	</CHN040>
	<CHN041>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de campo</mensaje>
             <descripcion>Debe seleccionar previamente un trabajador .</descripcion> 
		</es> 
	</CHN041>
	<CHN042>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar</mensaje>
             <descripcion>Ocurrió un error al confirmar la nómina. Por favor póngase en contacto con el administrador .</descripcion> 
		</es> 
	</CHN042>	
	<CHN043>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar</mensaje>
             <descripcion>Ocurrió un error al modificar la nómina. Por favor póngase en contacto con el administrador .</descripcion> 
		</es> 
	</CHN043>
	<CHN044>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar</mensaje>
             <descripcion>La nómina ya ha sido procesada o confirmada.</descripcion> 
		</es> 
	</CHN044>
	<CHN045>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar</mensaje>
             <descripcion>La nómina está registrada en el submayor de vacaciones.</descripcion> 
		</es> 
	</CHN045>
	<CHN046>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar</mensaje>
             <descripcion>La nómina está registrada en el submayor de retenciones.</descripcion> 
		</es> 
	</CHN046>
	<CHN047>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error a la hora de confirmar.</mensaje>
			<descripcion>La nómina no ha sido procesada .</descripcion>
		</es> 
	</CHN047>
	<CHN048>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error a la hora de eliminar.</mensaje>
			<descripcion>El documento de ajuste ha sido procesado .</descripcion>
		</es> 
	</CHN048>
	<CHN049>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Procesamiento incompleto, al menos un trabajador no tiene pases.</mensaje>
			<descripcion>Procesamiento incompleto, no tiene pases.</descripcion>
		</es> 
	</CHN049>
	<CHN050>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Procesamiento incompleto, al menos una nómina no tiene asientos.</mensaje>
			<descripcion>Procesamiento incompleto, no tiene asientos.</descripcion>
		</es> 
	</CHN050>

<!-- FIN DE LAS EXCEPSIONES DEL COMPONENTE nómina -->

<!-- INICIO DE LAS EXCEPCIONES DEL COMPONENTE evaluacion -->
<CHE001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo denominación.</mensaje>
			<descripcion>El campo denominación no puede estar vacio.</descripcion>
		</es> 
	</CHE001>
	<CHE002>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo denominación.</mensaje>
			<descripcion>El campo denominación solo puede contener números y letras.</descripcion>
		</es> 
	</CHE002>
	<CHE003>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo código.</mensaje>
			<descripcion>El campo código no puede estar vacio.</descripcion>
		</es> 
	</CHE003>
	<CHE004>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo código.</mensaje>
			<descripcion>El campo código solo puede contener números.</descripcion>
		</es> 
	</CHE004>
	<CHE005>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo tipo de planilla.</mensaje>
			<descripcion>El campo tipo de planilla solo puede contener números.</descripcion>
		</es> 
	</CHE005>
	<CHE006>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo fecha de inicio.</mensaje>
			<descripcion>El campo fecha de inicio solo puede contener una fecha.</descripcion>
		</es> 
	</CHE006>
	<CHE007>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de Consulta.</mensaje>
			<descripcion>Ocurrio un error en el servidor mientras se cargaban las planillas. Ponganse en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>
		</es> 
	</CHE007>

	<CHE008>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo tipo de planilla.</mensaje>
			<descripcion>El campo tipo de planilla no debe contener valores Vacio.</descripcion>
		</es> 
	</CHE008>
	<CHE009>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo fecha inicio.</mensaje>
			<descripcion>El campo fecha inicio no debe contener valores Vacio.</descripcion>
		</es> 
	</CHE009>
	<CHE010>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo fecha inicio.</mensaje>
			<descripcion>El campo fecha inicio debe ser de tipo fecha.</descripcion>
		</es> 
	</CHE010>
	<CHE011>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo fecha fin.</mensaje>
			<descripcion>El campo fecha fin no debe contener valores Vacio.</descripcion>
		</es> 
	</CHE011>
	<CHE012>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo fecha fin.</mensaje>
			<descripcion>El campo fecha fin debe ser de tipo fecha.</descripcion>
		</es> 
	</CHE012>
	
	<CHE013>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo nombre del indicador.</mensaje>
			<descripcion>El campo nombre del indicador no debe ser vacio.</descripcion>
		</es> 
	</CHE013>
	<CHE014>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo nombre del indicador.</mensaje>
			<descripcion>El campo  nombre del indicador debe ser cargado.</descripcion>
		</es> 
	</CHE014>
	<CHE015>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo evaluado del indicador.</mensaje>
			<descripcion>El campo  evaluado del indicador debe estar chequeado.</descripcion>
		</es> 
	</CHE015>
	<CHE016>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo evaluado del indicador.</mensaje>
			<descripcion>El campo  evaluado del indicador debe ser de tipo numerico.</descripcion>
		</es> 
	</CHE016>
	<CHE017>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo escala del indicador.</mensaje>
			<descripcion>El campo  escala del indicador no debe ser vacio.</descripcion>
		</es> 
	</CHE017>
	<CHE018>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo escala del indicador.</mensaje>
			<descripcion>El campo escala del indicador debe ser de tipo numerico.</descripcion>
		</es> 
	</CHE018>
	<CHE019>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo descripcion del indicador.</mensaje>
			<descripcion>El campo descripcion del indicador debe ser vacio.</descripcion>
		</es> 
	</CHE019>
	<CHE020>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo descripcion del indicador.</mensaje>
			<descripcion>El campo descripcion del indicador debe ser de tipo alfanumerico.</descripcion>
		</es> 
	</CHE020>
	<CHE021>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo recomendacion del indicador.</mensaje>
			<descripcion>El campo recomendacion del indicador debe ser chequeado.</descripcion>
		</es> 
	</CHE021>
	<CHE022>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo recomendacion del indicador.</mensaje>
			<descripcion>El campo recomendacion del indicador debe ser de tipo numerico.</descripcion>
		</es> 
	</CHE022>	
	<CHE023>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de Campo Oculto.</mensaje>
			<descripcion>Ocurrio un error de moficacion de campo oculto. Ponganse en contacto con el administrador del sistema.</descripcion>
		</es> 
	</CHE023>
	<CHE024>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de Campo Fecha.</mensaje>
			<descripcion>El campo fecha no puede ser nulo o vacio.</descripcion>
		</es> 
	</CHE024>
	<CHE025>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo Descripcion.</mensaje>
			<descripcion>El campo Descripcion no puede ser nulo o vacio.</descripcion>
		</es> 
	</CHE025>
	<CHE026>
			<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>El nomenclador que está tratando de crear ya existe</mensaje>
				<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>	
			</es>
	</CHE026>
	<CHE027>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo descripción.</mensaje>
			<descripcion>El campo descripción solo puede contener números y letras.</descripcion>
		</es> 
	</CHE027>
	<CHE028>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo código.</mensaje>
			<descripcion>El campo código solo puede contener números positivos.</descripcion>
		</es> 
	</CHE028>
	<CHE029>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo fecha de fin.</mensaje>
			<descripcion>El campo fecha de fin solo puede contener una fecha.</descripcion>
		</es> 
	</CHE029>
	<CHE030>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error Campo Oculto.</mensaje>
			<descripcion>El campo oculto no puede ser vacio.</descripcion>
		</es> 
	</CHE030>
	<CHE031>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de campo nulo.</mensaje>
			<descripcion>El campo Valor Inicial no puede ser vacio.</descripcion>
		</es> 
	</CHE031>
	<CHE032>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo Valor Inicial.</mensaje>
			<descripcion>El campo Valor Inicial solo puede contener numeros.</descripcion>
		</es> 
	</CHE032>
	<CHE033>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de campo nulo.</mensaje>
			<descripcion>El campo Valor Final no puede ser vacio.</descripcion>
		</es> 
	</CHE033>
	<CHE034>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo Valor Final.</mensaje>
			<descripcion>El campo Valor Final solo puede contener numeros.</descripcion>
		</es> 
	</CHE034>
	<CHE035>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en el campo de fecha de recomendación.</mensaje>
			<descripcion>El campo Valor Final solo puede contener numeros.</descripcion>
		</es> 
	</CHE035>
	<CHE036>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>La planilla que está tratando de crear ya existe.</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error interno del sistema. Por favor contacte al administrador.</descripcion>
		</es> 
	</CHE036>
<!-- FIN DE LAS EXCEPCIONES DEL COMPONENTE evaluacion -->

<!-- FIN DE LAS ExcepciónES DE LA LINEA DE CAPITAL HUMANO -->

	

	<!-- Excepciónes del modulo de Planificacion -->
		<!-- Excepciónes de Calculo de las Necesidades-->
			<PLA001>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error a la  conexión en la  Base de Datos </mensaje>
					<descripcion>Ocurrió un error al cargar los datos. Por favor póngase en contacto con el administrador.</descripcion>
				</es> 
			</PLA001>
			<PLA002>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Ocurrió un error al eliminar el nomenclador.</mensaje>
					<descripcion> El nomenclador está asociado a otro nomenclador. </descripcion>
				</es> 
			</PLA002>
		<!-- Fin de las Excepciónes de Calculo de las Necesidades-->
		<!-- Excepciónes de Nomencladores -->
			<PLAN001>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
					<descripcion>Los datos a insertar ya se encuentran en el sistema.</descripcion>						
				</es> 
			</PLAN001>
			
			<PLAN002>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error en campo.</mensaje>
					<descripcion>El campo código es obligatorio</descripcion>						
				</es> 
			</PLAN002>
			
			<PLAN003>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error en campo.</mensaje>
					<descripcion>El campo denominación es obligatorio</descripcion>						
				</es> 
			</PLAN003>
			
			<PLAN004>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de validación de campo.</mensaje>
					<descripcion>El código debe ser un número entero de 4 dígitos</descripcion>						
				</es> 
			</PLAN004>
			
		
			<PLAN006>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error en campo.</mensaje>
					<descripcion>Por favor verifique nuevamente, hay campo(s) del formulario que no pueden dejarse vacíos.</descripcion>						
				</es> 
			</PLAN006>
			<PLAN007>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error en campo.</mensaje>
					<descripcion>Por favor verifique nuevamente que hay campo(s) con valor(es) incorrecto(s).</descripcion>						
				</es> 
			</PLAN007>
			<PLAN014>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Código repetido.</mensaje>
					<descripcion>Por favor verifique, el código ya existe.</descripcion>						
				</es> 
			</PLAN014>
			
			<PLAN016>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Denominación repetida.</mensaje>
					<descripcion>Por favor verifique, la denominación ya existe.</descripcion>						
				</es> 
			</PLAN016>
		<!--Fin de las Excepciónes de  Nomencladores -->
		<!--Excepciónes de Plantilla-->
		<PLAP001>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
					<descripcion>Los datos a insertar ya se encuentran en el sistema.</descripcion>						
				</es> 
			</PLAP001>
			<PLAP002>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
					<descripcion>Por favor, verifique que no existan campos sin valores.</descripcion>						
				</es> 
			</PLAP002>
			<PLAP003>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
					<descripcion>Por favor verifique nuevamente, hay campo(s) con valor(es) incorrecto(s).</descripcion>						
				</es> 
			</PLAP003>
			<PLAP004>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al modificar.</mensaje>
					<descripcion>El nomenclador no se puede modificar, está siendo utilizado.</descripcion>						
				</es> 
			</PLAP004>
			<PLAP005>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al eliminar.</mensaje>
					<descripcion>El nomenclador no se puede eliminar, está siendo utilizado.</descripcion>						
				</es> 
			</PLAP005>
			<PLAP006>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al adicionar formula.</mensaje>
					<descripcion>La celda seleccionada ya tiene una fórmula asociada</descripcion>						
				</es> 
			</PLAP006>
		<!--Fin de las Excepciónes de Plantilla-->	

		<!-- Excepciones de PDO-->
			<PDO001>
				<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
					<descripcion>Por favor verifique nuevamente, campo(s) con valor(es) incorrecto(s).</descripcion>						
				</es>
			</PDO001>
		<!-- Fin de las Excepciones de PDO-->

		<!--Excepciónes de Configuracion de plan-->
		<PLACP001>
		<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
				<descripcion>La denominación a insertar ya se encuentra en el sistema.</descripcion>						
			</es> 
		</PLACP001>		
		<!--Fin de las Excepciónes de Configuracion de plan-->	
		<!--Excepciónes de calculo de necesidades-->
		<PLACNP001>
		<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error al modificar.</mensaje>
				<descripcion>La denominación a modificar ya se encuentra en el sistema.</descripcion>						
			</es> 
		</PLACNP001>		
		<!--Excepciónes de calculo de necesidades-->	

	<!-- Fin de las Excepciónes del modulo de Planificacion -->
	
	
	<NOM010>
	<tipo>LP</tipo>
	  <es>
	    <mensaje>Ocurrió un error transacciónal en el nomenclador.</mensaje>
	    <descripcion>Fallo una transacción del nomenclador</descripcion>
	  </es>
	</NOM010>

<!--  EXCEPCIONES DE LA LINEA LOGISTICA -->	
<!-- Excepciónes del modulo  Inventario -->
	 <LOG001>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al realizar la operaci�n.</mensaje>
					<descripcion>El producto seleccionado ya existe  para el documento.</descripcion>
				</es> 
			</LOG001>
			<LOG002>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al agregar el producto.</mensaje>
					<descripcion>El iddocumento debe ser un n�mero entero.</descripcion>
				</es> 
			</LOG002>
			<LOG003>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al llenar los campos.</mensaje>
					<descripcion>La cantidad debe ser un n�mero entero.</descripcion>
				</es> 
			</LOG003>
			<LOG004>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al llenar los campos.</mensaje>
					<descripcion>El preciooriginal debe ser un n�mero.</descripcion>
				</es> 
			</LOG004>
			<LOG005>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al llenar los campos.</mensaje>
					<descripcion>El idproducto debe ser un n�mero entero.</descripcion>
				</es> 
			</LOG005>
			<LOG006>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al llenar los campos.</mensaje>
					<descripcion>El preciocontable debe ser un n�mero.</descripcion>
				</es> 
			</LOG006>
			<LOG007>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al llenar los campos.</mensaje>
					<descripcion>El idmonedaoriginal debe ser un n�mero entero.</descripcion>
				</es> 
			</LOG007>
			<LOG008>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al llenar los campos.</mensaje>
					<descripcion>El idoperacion debe ser un n�mero entero.</descripcion>
				</es> 
			</LOG008>
			<LOG009>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al llenar los campos.</mensaje>
					<descripcion>El idmonedabase debe ser un n�mero entero.</descripcion>
				</es> 
			</LOG009>
			<LOG010>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al llenar los campos.</mensaje>
					<descripcion>La existenciaactual debe ser un n�mero entero.</descripcion>
				</es> 
			</LOG010>
			<LOG011>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al llenar los campos.</mensaje>
					<descripcion>La dualidadmonetaria debe ser un n�mero entero.</descripcion>
				</es> 
			</LOG011>
			<LOG012>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al llenar los campos.</mensaje>
					<descripcion>Debe llenar cada uno de los campos.</descripcion>
				</es> 
			</LOG012>
			<LOG013>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>No se pudo eliminar el producto deseado.</mensaje>
					<descripcion>El producto que desea eliminar no existe.</descripcion>
				</es> 
			</LOG013>
			<LOG014>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>No se pudo buscar el producto.</mensaje>
					<descripcion>El producto que busca no existe.</descripcion>
				</es> 
			</LOG014>
			<LOG015>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al llenar los campos.</mensaje>
					<descripcion>La dualidadmonetaria debe ser un n�mero entero.</descripcion>
				</es> 
			</LOG015>
			<LOG016>
			 <tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>No se pudo modificar el producto deseado.</mensaje>
					<descripcion>El producto que desea modificar no existe.</descripcion>
				</es> 
			</LOG016>
			<LOG017>
			 <tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Debe configurar el formato del producto en la configuración del almacén.</mensaje>
					<descripcion>No se pudo encontrar el formato del producto.Debe configurar el formato del producto en la configuración del almacén.</descripcion>
				</es> 
			</LOG017>
			<LOG018>
			 <tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>No se pudo actualizar la disponibilidad.</mensaje>
					<descripcion>No se pudo actualizar la disponibilidad.La existecia no puede hacerse mayor que la disponibilidad.</descripcion>
				</es> 
			</LOG018>
			<LOG019>
			 <tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Se terminó el ejercicio contable.</mensaje>
					<descripcion>Se terminó el ejercicio contable, debe crear un nuevo ejecicio para continuar.</descripcion>
				</es> 
			</LOG019>
            <!-- Excepciones de documento recepcion-->
             <LOGRECP001>
               <tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>No se pudo contabilizar el documento.</mensaje>
                    <descripcion>No existen productos.</descripcion>
                </es> 
            </LOGRECP001>
            <LOGRECP002>
               <tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>No se pudo confirmar el documento.</mensaje>
                    <descripcion>No todos los productos tienen cuentas asignadas.</descripcion>
                </es> 
            </LOGRECP002>
            <LOGRECP005>
               <tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>Existen datos del encabezado del documento que son requridos para  poder confirmarlo. </mensaje>
                    <descripcion>Existen datos del encabezado del documento que son requridos para   poder confirmarlo.</descripcion>
                </es> 
            </LOGRECP005>
			 <LOGRECP006>
               <tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>Faltan números de serie. </mensaje>
                    <descripcion>No se puede confirmar el documento, &lt;br&gt; es necesario registrar los números de series todos los equipos .</descripcion>
                </es> 
            </LOGRECP006>
            <LOGRECP003>
               <tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>No se pudo adicionar el(los) producto(s)</mensaje>
                    <descripcion> El(los) producto(s) que intenta recepcionar estan en inventario inicial actualmente </descripcion>
                </es> 
            </LOGRECP003>
			<LOGRECP004>
               <tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>No se pudo modificar la cantidad</mensaje>
                    <descripcion>El producto seleccionado ya esta ubicado </descripcion>
                </es> 
            </LOGRECP004>
			<LOGRECP007>
               <tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>Faltan números de serie. </mensaje>
                    <descripcion>El producto ya tiene registrados números  de series &lt;br&gt; la cantidad introducida debe ser mayor que la cantidad de números de series registrados. </descripcion>  
                </es> 
            </LOGRECP007>
			 <LOGRECP008>
               <tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>Productos con movimientos. </mensaje>
                    <descripcion> No se puede cancelar el documento porque alguno de sus productos &lt;br&gt; tiene uno o varios movimientos posterior a este</descripcion>  
                </es> 
            </LOGRECP008>
			 <LOGRECP009>
               <tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>No se puede cancelar el documento. </mensaje>
                    <descripcion> No se puede cancelar el documento porque la existencia se hace negativa  </descripcion>  
                </es> 
            </LOGRECP009>
			<LOGRECP010>
               <tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>No se puede cancelar el documento. </mensaje>
                    <descripcion> No se puede cancelar el documento porque la disponibilidad se hace negativa  </descripcion>  
                </es> 
            </LOGRECP010>
            <LOGRECP011>
               <tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>No se puede aprobar el documento. </mensaje>
                    <descripcion> No se puede aprobar el documento .&lt;br&gt; El documento de recepción que lo originó no está contabilizado  </descripcion>  
                </es> 
            </LOGRECP011>
            <!--Fin Excepciones de documento recepcion-->
			<!-- Excepciones de documento ajuste-->
              <LOG017>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al agregar el documento.</mensaje>
					<descripcion>Verifique los datos.</descripcion>
				</es> 
			</LOG017>	
			
             <LOG018>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al modificar el documento.</mensaje>
					<descripcion>Verifique los datos.</descripcion>
				</es> 
			</LOG018>	
            <LOG0019>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al realizar la operaci�n.</mensaje>
					<descripcion>El documento seleccionado no existe.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0019>	

            <LOG020>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al eliminar el documento.</mensaje>
					<descripcion>Verifique los datos.</descripcion>
				</es> 
			</LOG020>	
			
			 <LOG0021>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al contabilizar el documento.</mensaje>
					<descripcion>El documento no tiene producto.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0021>	
			
			<LOG0022>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al insertar el producto.</mensaje>
					<descripcion>Verifique los datos.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0022>	
			
			<LOG0023>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al insertar el producto.</mensaje>
					<descripcion>El producto ya existe en el documento.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0023>	
			
			<LOG0024>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al confirmar el documento.</mensaje>
					<descripcion>El documento no tiene productos.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0024>	
         <LOG0025>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al llenar los campos.</mensaje>
					<descripcion>El último movimiento debe ser una fecha.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0025>
			 <LOG0026>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al llenar los campos.</mensaje>
					<descripcion>El idgrupo debe ser un numero entero.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0026>
			<LOG0027>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al cargar los depósitos.</mensaje>
					<descripcion>No existen depósitos definidos para esta entidad .</descripcion>
				</es> 
			</LOG0027>
			<LOG0028>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al cargar los grupos.</mensaje>
					<descripcion>No existen grupos definidos.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0028>
			<LOG0059>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al cargar las unidades de medidas.</mensaje>
					<descripcion>No existen unidades de medidas definidas.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0059>
			<LOG0070>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al cargar las categorias.</mensaje>
					<descripcion>No existen categorías definidas.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0070>
			<LOG0071>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al cargar los destinos finales.</mensaje>
					<descripcion>No existen destinos finales definidas.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0071>
			<LOG0040>
                <tipo>LP</tipo>
                    <es>
                        <mensaje>Fecha contable sin valor.</mensaje>
                        <descripcion>La entidad no tiene definida la fechacontable .</descripcion>
                    </es> 
            </LOG0040>
            <LOG0041>
                <tipo>LP</tipo>
                    <es>
                        <mensaje>Sin suministradores.</mensaje>
                        <descripcion>La entidad no tiene definidos los clientes suministradores .</descripcion>
                    </es> 
            </LOG0041>
            <LOG0042>
                <tipo>LP</tipo>
                    <es>
                        <mensaje>Sin clientes.</mensaje>
                        <descripcion>La entidad no tiene definido los clientes.</descripcion>
                    </es> 
            </LOG0042>
            <LOG0044>
                <tipo>LP</tipo>
                    <es>
                        <mensaje>Sin categorias.</mensaje>
                        <descripcion>La entidad no tiene definida ninguna categoria para los productos en el nomenclador de categoria producto.</descripcion>
                    </es> 
            </LOG0044>	
			<LOG0045>
                <tipo>LP</tipo>
                    <es>
                        <mensaje>Sin conceptos.</mensaje>
                        <descripcion>No tiene concepto asociado a la entidad.</descripcion>
                    </es> 
            </LOG0045>	
            <LOG0043>
                <tipo>LP</tipo>
                    <es>
                        <mensaje>Producto cero no existe</mensaje>
                        <descripcion>El producto cero no existe en la base de datos.</descripcion>
                    </es> 
            </LOG0043>	
			<LOG0029>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al cargar el motivo de ajuste.</mensaje>
					<descripcion>No existe motivo de ajuste definido.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0029>
			
			<LOG0030>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al cargar el destino final de la baja.</mensaje>
					<descripcion>No existe destino final definido.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0030>
			<LOG0031>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al cargar el documento.</mensaje>
					<descripcion>No está definido el documento para la entidad.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0031>
			<LOG0032>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al cargar las operaciones.</mensaje>
					<descripcion>El documento no tiene operaciones definidas.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0032>
			<LOG0033>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al cargar el documento.</mensaje>
					<descripcion>Hay documentos necesarios que no están definidos para la entidad.</descripcion>
				</es> 
			</LOG0033>
			<LOG0034>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al confirmar el documento.</mensaje>
					<descripcion>Hay productos con cantidades por ubicar o desubicar</descripcion>
				</es> 
			</LOG0034>
			<LOGAI0001>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al crear el documento de ajuste.</mensaje>
					<descripcion>No se pudo crear el documento de ajuste.</descripcion>
				</es> 
			</LOGAI0001>
			<LOGINVGL00>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
					<descripcion>El id de movimiento no puede ser nulo.</descripcion>
				</es> 
			</LOGINVGL00>
			
			<LOGINVGL01>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
					<descripcion>El id de movimiento tiene que ser un numero entero.</descripcion>
				</es> 
			</LOGINVGL01>

			<LOGINVGL02>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
					<descripcion>La cantidad no puede ser nula.</descripcion>
				</es> 
			</LOGINVGL02>
			
			<LOGINVGL03>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
					<descripcion>La cantidad   es valida para numeros.</descripcion>
				</es> 
			</LOGINVGL03>
			
			<LOGINVGL04>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
					<descripcion>La fecha vencimiento no puede ser nula.</descripcion>
				</es> 
			</LOGINVGL04>
			
			<LOGINVGL05>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
					<descripcion>La fecha vencimiento tiene un formato incorrecto.</descripcion>
				</es> 
			</LOGINVGL05>
			
			<LOGINVGL06>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
					<descripcion>El Lote no puede ser nulo.</descripcion>
				</es> 
			</LOGINVGL06>
			
			<LOGINVGL07>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
					<descripcion>El Lote es valido para numeros y letra.</descripcion>
				</es> 
			</LOGINVGL07>
			
			<LOGINVGL08>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error cantida disponible negativa.</mensaje>
					<descripcion>No se puede aprobar el documento, problemas con la disponibilidad negativa</descripcion>
				</es> 
			</LOGINVGL08>
			
			<LOGINVGL09>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error no se han llenado los conteos.</mensaje>
					<descripcion>No se puede confirmar el documento, no se han registrado todos los conteos finales</descripcion>
				</es> 
			</LOGINVGL09>
			<LOGINVGL10>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error aprobando el inventario.</mensaje>
					<descripcion>No se puede aprobar el documento, no se han configurado las operaciones &lt;br&gt;de ajuste por faltante y  sobrante al documento ajuste de inventario</descripcion>
				</es> 
			</LOGINVGL10>
			<LOGINVCFG001>
				<tipo>LP</tipo>
					<es>
						<mensaje>Existencia de productos.</mensaje>
					    <descripcion>Esta área tiene productos ubicados, debe quitar antes su ubicación.</descripcion>
					</es>
			</LOGINVCFG001>
			<LOGINVCFG002>
				<tipo>LP</tipo>
					<es>
						<mensaje>Existencia de productos.</mensaje>
					    <descripcion>Esta estructura tiene productos ubicados, debe quitar antes su ubicación.</descripcion>
					</es>
			</LOGINVCFG002>	
			<LOGINVCFG003>
				<tipo>LP</tipo>
					<es>
						<mensaje>Existencia de productos.</mensaje>
					    <descripcion>Alguno de sus hijos tiene productos.</descripcion>
					</es>
			</LOGINVCFG003>
			<LOGINVCFG004>
				<tipo>LP</tipo>
					<es>
						<mensaje>Existencia de formatos.</mensaje>
					    <descripcion>Para poder configurar el almacén debe crear los formatos en configuración general.</descripcion>
					</es>
			</LOGINVCFG004>
			<LOGINVNOM001>
				<tipo>LP</tipo>
					<es>
						<mensaje>Existencia de configuracion.</mensaje>
					    <descripcion>Para poder gestionar los productos debe configurar el almacen.</descripcion>
					</es>
			</LOGINVNOM001>
			<LOGSERV001>
				<tipo>LP</tipo>
					<es>
						<mensaje>Existencia de configuracion.</mensaje>
					    <descripcion>Para poder gestionar los servicios debe configurar la factura.</descripcion>
					</es>
			</LOGSERV001>
			<LOGSERV002>
				<tipo>LP</tipo>
					<es>
						<mensaje>Existencia de configuracion.</mensaje>
					    <descripcion>Para poder gestionar los servicios debe haber unidades de medidas.</descripcion>
					</es>
			</LOGSERV002>
			<LOGINVNOMMUNIC001>
				<tipo>LP</tipo>
					<es>
						<mensaje>Existencia de elementos.</mensaje>
					    <descripcion>No hay elementos insertados en el nomenclador.</descripcion>
					</es>
			</LOGINVNOMMUNIC001>
			
			
<!-- Fin de las Excepciónes del modulo Inventario-->
           <!-- Excepciones del modulo conciliacion-->
            <LOGCONC00>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error al cargar los clientes.</mensaje>
                    <descripcion>No existen clientes para esta especialidad.</descripcion>
                </es>
            </LOGCONC00>
            <LOGCONC01>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Falta un parametro.</mensaje>
                    <descripcion>Verifique que los datos esten correctos.</descripcion>
                </es>
            </LOGCONC01>
            <LOGCONC02>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error de operacion.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno a la hora de realizar la operación.</descripcion>
                </es>
            </LOGCONC02>
			<LOGCONC03>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error de contabilizacion.</mensaje>
                <descripcion>No se pudo contabilizar el documento. &lt;br&gt; No se han conciliado las transferencias o faltan los motivos de objeción.</descripcion>
                </es>
            </LOGCONC03>
            <!-- Excepciones del modulo despacho-->
            <LOGDesp00>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de obtener los datos de los clientes.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp00>
            <LOGDesp01>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de insertar los productos a una orden.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp01>
            <LOGDesp02>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de eliminar un producto a una orden.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp02>
            <LOGDesp03>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de cargar los productos.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp03>
            <LOGDesp04>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de cargar las ordenes de despacho.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp04>
            <LOGDesp05>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de modificar el estado de una orden de despacho.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp05>
            <LOGDesp06>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de ver el estado de ejecucion de una orden de despacho.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp06>
            <LOGDesp07>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de eliminar una orden de despacho.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp07>
            <LOGDesp08>
            <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de cargar los datos.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp08>
            <LOGDesp09>
            <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>No se encontraron documentos.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp09>
            <LOGDesp010>
            <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de insertar una orden de despacho.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp010>
            <LOGDesp011>
            <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de ver el cumplimiento.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp011>
            <LOGDesp012>
            <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de cancelar asignaciones.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp012>
            <LOGDesp013>
            <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de cargar asignaciones.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp013>
            <LOGDesp014>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de confirmar una cancelacion de asignaciones.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp014>
            <LOGDesp015>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de adicionar productos de un informe.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp015>
            <LOGDesp016>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de adicionar productos.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp016>
            <LOGDesp017>
            <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de eliminar un plan.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp017>
            <LOGDesp018>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                <mensaje>Error a la hora de cargar los productos.</mensaje>
                    <descripcion>Ocurrio un error interno del sistema.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp018>
            <LOGDesp019>
                <tipo>LP</tipo>
                <es>
                	<mensaje>Productos con disponible negativos.</mensaje>
                	<descripcion>No se puede realizar la operación. &lt;br&gt; Existen productos con cantidades disponibles negativas.</descripcion>
                </es>
            </LOGDesp019>
			<LOGINVI001>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al insertar el producto.</mensaje>
					<descripcion>El producto ya existe en el documento de inventario.</descripcion>
				</es> 
			</LOGINVI001>
			<LOGINVI002>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al insertar el producto.</mensaje>
					<descripcion>La existencia de el(los) producto(s) tiene que ser mayor que cero.</descripcion>
				</es> 
			</LOGINVI002>				
			<LOGINVI003>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al eliminar el producto.</mensaje>
					<descripcion>El idmovimiento no puede ser vacio.</descripcion>
				</es> 
			</LOGINVI003>	
			<LOGINVI004>
			<tipo>LP</tipo>
				<es>
					<mensaje>Error al eliminar el producto.</mensaje>
					<descripcion>El idprodinventario no puede ser vacio.</descripcion>
				</es> 
			</LOGINVI004>				
           <!--  EXCEPCIONES DE APERTURA --> 
            <LOGAPER001>
               <tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>No se pudo contabilizar el documento.</mensaje>
                    <descripcion>No todos los productos tienen cuentas asignadas.</descripcion>
                </es> 
            </LOGAPER001>
			<LOGFAC001>
			<tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>No se puede confirmar, el documento no tiene productos.</mensaje>
                    <descripcion>No se puede confirmar, el documento no tiene productos.</descripcion>
                </es>
			</LOGFAC001>
			<LOGFAC002>
			<tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>Error al cancelar el estado del documento.</mensaje>
                    <descripcion>No se puede cancelar el documento porque este se encuentra en Elaboracion.</descripcion>
                </es>
			</LOGFAC002>
			<LOGFAC003>
			<tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>No se puede contabilizar el documento. Problemas con disponibilidad negativa.</mensaje>
                    <descripcion>No se puede contabilizar el documento. Problemas con disponibilidad negativa.</descripcion>
                </es>
			</LOGFAC003>
			<LOGFAC004>
			<tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>No se puede contabilizar el documento. Problemas con existencias negativas.</mensaje>
                    <descripcion>No se puede contabilizar el documento. Problemas con existencias negativas.</descripcion>
                </es>
			</LOGFAC004>
			<LOGUTILES001>
			<tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>No existen áreas creadas para ese almacén.</mensaje>
                    <descripcion>No se puede ubicar el producto porque no existen áreas creadas para ese almacén.</descripcion>
                </es>
			</LOGUTILES001>
			<LOGUTILES002>
			<tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>No existen cuenta el en el area.</mensaje>
                    <descripcion>No se puede ubicar el producto porque esta área no tiene cuenta.</descripcion>
                </es>
			</LOGUTILES002>
			<LOGC0001>
			<tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>No se han generado todos los comprobantes.</mensaje>
                    <descripcion>No se puede cerrar el ejercicio porque no se han generado todos los comprobantes.</descripcion>
                </es>
			</LOGC0001>
			<LOGC0002>
			<tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>No tiene cuentas controladas.</mensaje>
                    <descripcion>La entidad no tiene cuentas controladas.</descripcion>
                </es>
			</LOGC0002>
			<LOGC0003>
			<tipo>LP</tipo>
                <es>
                    <mensaje>Saldos diferentes.</mensaje>
                    <descripcion>La entidad no puede cerrar los saldos no coinciden .</descripcion>
                </es>
			</LOGC0003>
            <!-- FIN  EXCEPCIONES DE APERTURA -->
 <!--Comienzo  excepciones de Activos Fijos Tangibles  -->
  <LOGAFT001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar el elemento.</mensaje>
			<descripcion>No se puede eliminar el elemento seleccionado porque no existe.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT001>
	<LOGAFT002>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar el elemento.</mensaje>
			<descripcion>No se puede modificar el elemento seleccionado porque no existe.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT002>
	<LOGAFT003>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de parametros.</mensaje>
			<descripcion>Faltan campos por llenar.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT003>
	<LOGAFT004>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de parametros.</mensaje>
			<descripcion>El identificador debe ser un n�mero entero.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT004>
	<LOGAFT005>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de datos.</mensaje>
			<descripcion>La descripcion debe ser solo letras.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT005>
	<LOGAFT006>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de datos.</mensaje>
			<descripcion>El codigo debe ser un n�mero entero.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT006>
	<LOGAFT007>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de datos.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe esa descripcion en la base de datos.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT007>
	<LOGAFT008>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de datos.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe ese código en la base de datos.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT008>
	<LOGAFT009>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error en insertar un grupo en la entidad.</mensaje>
			<descripcion>Ya existe ese grupo en la entidad.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT009>
	<LOGAFT010>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar un subgrupo.</mensaje>
			<descripcion>No se puede adicionar el elemento porque no existe el elemento padre.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT010>
	<LOGAFT011>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar un subgrupo.</mensaje>
			<descripcion>El nuevo codigo no cumple con el formato especificado.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT011>
	<LOGAFT012>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar un grupo.</mensaje>
			<descripcion>El grupo no se puede eliminar porque esta siendo utilizado.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT012>
	<LOGAFT013>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar un grupo.</mensaje>
			<descripcion>Debe especificar el formato que desea utilizar.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT013>
	<LOGAFT014>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar un grupo.</mensaje>
			<descripcion>La longitud del codigo es mayor que la especificada en el formato.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT014>
	<LOGAFT015>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar un subgrupo.</mensaje>
			<descripcion>No se puede insertar el subgrupo porque viola los niveles del formato.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT015>
	<LOGAFT016>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Usted esta modificando una version atrasada, actualice el sistema.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT016>
	<LOGAFT017>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar.</mensaje>
			<descripcion>Esta operacion esta siendo utilizada por otro proceso. No se puede eliminar.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT017>
  <LOGAFT018>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Esta operacion esta siendo utilizada por otra persona. No se puede modificar.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT018>
	<LOGAFT019>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al importar grupo.</mensaje>
			<descripcion>Este grupo no cumple con el formato definido en la entidad.</descripcion>
		</es>
  </LOGAFT019>
 <!--Fin  excepciones de Activos Fijos Tangibles -->
 
 
 
 <!--Excepciones de FACTURACION -->
   <LOGFACT01>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error cuentas controladas.</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió al cargar las cuentas controladas.</descripcion>
		</es>
  </LOGFACT01>
  <LOGFACT02>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error consulta.</mensaje>
			<descripcion>Ocurrió un error en la consulta a la base de datos.</descripcion>
		</es>
  </LOGFACT02>
  <LOGFACT03>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No existen clientes y Conceptos registrados para esta entidad.</mensaje>
			<descripcion>Debe gestionar los clientes y conceptos antes de ejecutar esta funcionalidad.</descripcion>
		</es>
  </LOGFACT03>
  <LOGFACT04>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No existen clientes registrados para la entidad.</mensaje>
			<descripcion>Debe gestionar los clientes para la entidad antes de ejecutar esta funcionalidad.</descripcion>
		</es>
  </LOGFACT04>
  <LOGFACT05>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No existen conceptos registrados para la entidad.</mensaje>
			<descripcion>Debe gestionar los conceptos para la entidad antes de ejecutar esta funcionalidad.</descripcion>
		</es>
  </LOGFACT05>
  <LOGFACT06>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No existen conceptos asociados a productos registrados para la entidad.</mensaje>
			<descripcion>Debe gestionar los conceptos asociados a productos para la entidad antes de ejecutar esta funcionalidad.</descripcion>
		</es>
  </LOGFACT06>
  <LOGFACT07>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No existen conceptos asociados a servicios registrados para la entidad.</mensaje>
			<descripcion>Debe gestionar los conceptos asociados a servicios para la entidad antes de ejecutar esta funcionalidad.</descripcion>
		</es>
  </LOGFACT07>
   <LOGFACT08>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Ha introducido un valor no válido para este campo.</mensaje>
			<descripcion>El precio de venta no válido para este indicador, el dato no es válido para el precio actual.</descripcion>
		</es>
  </LOGFACT08>
   <LOGFACT09>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Ha introducido un valor no válido para este campo.</mensaje>
			<descripcion>La tarifa de venta no es válida para este indicador, el dato no es válido para la tarifa actual.</descripcion>
		</es>
  </LOGFACT09>
   <LOGFACT10>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No existen conceptos registrados.</mensaje>
			<descripcion>No existen conceptos registrados para esta operación.</descripcion>
		</es>
  </LOGFACT10>
   <LOGFACT11>
	<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar las operaciones.</mensaje>
			<descripcion>No existen operaciones definidas.</descripcion>
		</es> 
  </LOGFACT11>
  <LOGCOMPROBANTE01>
        <tipo>LP</tipo>
        <es>
            <mensaje>La entidad no genera comprobante de operaciones.</mensaje>
            <descripcion>La entidad no genera comprobante de operaciones.</descripcion>
        </es>
  </LOGCOMPROBANTE01>
 <!-- Fin de Excepciones de FACTURACION -->
 
 
 
 
<!-- FIN DE LAS EXCEPCIONES DE LA LINEA LOGISTICA -->


	<!-- Excepciónes de Estructura y Composicion-->
	<EC00>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error entrando datos.</mensaje>
			<descripcion>El código debe terner el formato "ccc/yyyy".</descripcion>			
		</es>
	</EC00>
	<EC01>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error entrando datos.</mensaje>
			<descripcion>Compruebe hay campos vacíos.</descripcion>			
		</es>
	</EC01>
	<EC02>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error entrando datos.</mensaje>
			<descripcion>El campo  debe ser numérico.</descripcion>			
		</es>
	</EC02>
	<EC03>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error entrando datos.</mensaje>
			<descripcion>Error el introducir la fecha.</descripcion>			
		</es>
	</EC03>
	<EC04>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error entrando datos.</mensaje>
			<descripcion>Hay campos con valores incorrectos.</descripcion>			
		</es>
	</EC04>
	<EC05>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar con llaves foráneas.</mensaje>
			<descripcion>El objeto no se puede eliminar está siendo usado.</descripcion>			
		</es>
	</EC05>
	<EC06>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar por no existir la especialidad.</mensaje>
			<descripcion>La especialidad debe ser definido en el nomenclador.</descripcion>			
		</es>
	</EC06>
	<EC07>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar por no existir el nivel estructural.</mensaje>
			<descripcion>El nivel estructural debe ser definido en el nomenclador.</descripcion>			
		</es>
	</EC07>
	<EC08>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar por no existir el dpa.</mensaje>
			<descripcion>Localizacion de la estructura no existente.</descripcion>			
		</es>
	</EC08>
	<EC09>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error validando las fechas.</mensaje>
			<descripcion>La fecha de inicio debe ser menor que la de fin.</descripcion>			
		</es>
	</EC09>
	<EC10>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error enviando id.</mensaje>
			<descripcion>Id no enviado.</descripcion>			
		</es>
	</EC10>
	<EC11>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al seleccionar un nomenclador.</mensaje>
			<descripcion>Estructura interna no seleccionada.</descripcion>			
		</es>
	</EC11>
	<EC12>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al seleccionar un nomenclador.</mensaje>
			<descripcion>Especialidad no seleccionada.</descripcion>			
		</es>
	</EC12>
	<EC13>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al seleccionar un nomenclador.</mensaje>
			<descripcion>Tipo de cifra no seleccionado.</descripcion>			
		</es>
	</EC13>	
	<EC14>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al seleccionar un nomenclador.</mensaje>
			<descripcion>Categoría civil no seleccionada.</descripcion>			
		</es>
	</EC14>
	<EC15>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al seleccionar un nomenclador.</mensaje>
			<descripcion>Nomenclador de cargo civil no seleccionada.</descripcion>			
		</es>
	</EC15>
	<EC16>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al seleccionar un nomenclador.</mensaje>
			<descripcion>Salario no seleccionado.</descripcion>			
		</es>
	</EC16>
	<EC17>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al seleccionar un nomenclador.</mensaje>
			<descripcion>Grupo de complejidad no seleccionada.</descripcion>			
		</es>
	</EC17>
	<EC18>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al seleccionar un nomenclador.</mensaje>
			<descripcion>Escala salarial no seleccionada.</descripcion>			
		</es>
	</EC18>
	<EC19>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al seleccionar un nomenclador.</mensaje>
			<descripcion>Clasificación no seleccionada.</descripcion>			
		</es>
	</EC19>
	<EC20>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No existe grado militar en la base de datos..</mensaje>
			<descripcion>Grado militar no seleccionada.</descripcion>			
		</es>
	</EC20>
	<EC21>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Nomenclador de cargo militar no seleccionado.</mensaje>
			<descripcion>Cargo militar no seleccionado.</descripcion>			
		</es>
	</EC21>
	<EC22>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos.</mensaje>
			<descripcion>Nombre de la tabla no definido.</descripcion>			
		</es>
	</EC22>
	<EC23>
	    <tipo>LP</tipo>
	    <es>
		<mensaje>Error eliminando nivel estructural.</mensaje>
		<descripcion>Ya existe un nivel estructural con ese nombre.</descripcion>
	    </es>
	</EC23>
	<EC24>
	    <tipo>LP</tipo>
	    <es>
		<mensaje>Error adicionando un tipo calificador.</mensaje>
		<descripcion>Ya existe un tipo calificador con denominación o abreviatura semejante.</descripcion>
	    </es>
	</EC24>
	<EC25>
	    <tipo>LP</tipo>
	    <es>
		<mensaje>Error adicionando nomenclador.</mensaje>
		<descripcion>Ya existe un nomenclador con denominación o abreviatura semejante.</descripcion>
	    </es>
	</EC25>

	
<!-- EXCEPCIONES DEL MODULO DE configuración-->
	<CONF01>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de concurrencia al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Los datos del formato fueron modificados por otra persona. Por favor recargue los datos e intente realizar la modificación nuevamente.</descripcion>			
		</es>
	</CONF01>
	<CONF108>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar el formato.</mensaje>
			<descripcion>Error al modificar el formato.</descripcion>			
		</es>
	</CONF108>
	<CONF109>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar el nivel del formato.</mensaje>
			<descripcion>Error al modificar el nivel del formato.</descripcion>			
		</es>
	</CONF109>
	<CONF110>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar el nivel del formato.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar el nivel del formato.</descripcion>			
		</es>
	</CONF110>
	<CONF111>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar el nivel del formato.</mensaje>
			<descripcion>Error al eliminar el nivel del formato.</descripcion>			
		</es>
	</CONF111>
	<CONF112>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los formatos de la entidad.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar los formatos de la entidad.</descripcion>			
		</es>
	</CONF112>
	<CONF113>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los niveles del formato.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar los niveles del formato.</descripcion>			
		</es>
	</CONF113>
	<CONF114>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los niveles del formato.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar los niveles del formato.</descripcion>			
		</es>
	</CONF114>
	<CONF115>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los niveles del formato.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar los niveles del formato.</descripcion>			
		</es>
	</CONF115>
	<CONF116>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar la entidad.</mensaje>
			<descripcion>Por favor selecione una entidad.</descripcion>			
		</es>
	</CONF116>
	<CONF117>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los subsistemas de la entidad.</mensaje>
			<descripcion>Por favor configure los subsistemas.</descripcion>			
		</es>
	</CONF117>
	<CONF118>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los ejercicios contables de la entidad.</mensaje>
			<descripcion>Por favor configure los ejercicios contables.</descripcion>			
		</es>
	</CONF118>
	<CONF119>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los períodos contables del ejercicio.</mensaje>
			<descripcion>Por favor configure los períodos contables.</descripcion>			
		</es>
	</CONF119>
	<CONF120>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los monedas nomencladas.</mensaje>
			<descripcion>Por favor verifique las monedas.</descripcion>			
		</es>
	</CONF120>
	<CONF121>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los monedas nomencladas.</mensaje>
			<descripcion>Por favor verifique las monedas.</descripcion>			
		</es>
	</CONF121>	
	<CONF123>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar la moneda.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar la moneda.</descripcion>			
		</es>
	</CONF123>
	<CONF124>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar la moneda.</mensaje>
			<descripcion>Error al modificar la moneda.</descripcion>			
		</es>
	</CONF124>
	<CONF125>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar la moneda, está siendo usada.</mensaje>
			<descripcion>Error al eliminar la moneda, está siendo usada.</descripcion>			
		</es>
	</CONF125>
	<CONF126>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar las monedas.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar las monedas.</descripcion>			
		</es>
	</CONF126>
	
	<CONF127>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar las tasas.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar las tasas.</descripcion>			
		</es>
	</CONF127>
	<CONF128>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar las monedas de la entidad.</mensaje>
			<descripcion>No están configuradas las monedas de la entidad.</descripcion>			
		</es>
	</CONF128>
	<CONF129>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los proveedores y clientes.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar los proveedores y clientes. No existen datos del nomenclador.</descripcion>			
		</es>
	</CONF129>
        <CONF201>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar el cliente/proveedor.</mensaje>
			<descripcion>Error al eliminar el cliente/proveedor, está siendo utilizado.</descripcion>
		</es>
	</CONF201>
	<CONF130>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los tipo de tasas.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar los tipos de tasas. No existen datos del nomenclador.</descripcion>			
		</es>
	</CONF130>
	<CONF131>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar las monedas.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar las monedas. No existen datos del nomenclador.</descripcion>			
		</es>
	</CONF131>	
	<CONF132>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar la moneda contable.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar. No está registrada la moneda contable.</descripcion>			
		</es>
	</CONF132>
	<CONF133>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los países.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar los países. No existen datos del nomenclador.</descripcion>			
		</es>
	</CONF133>
	<CONF134>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los objetos.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar los objetos. No existen datos del nomenclador.</descripcion>			
		</es>
	</CONF134>
    <CONF135>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar las operaciones.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar las operaciones. No existen datos del nomenclador.</descripcion>			
		</es>
	</CONF135>
     <CONF136>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar los documentos.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar los documentos. No existen datos del nomenclador.</descripcion>			
		</es>
	</CONF136>
     <CONF137>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cargar las cuentas.</mensaje>
			<descripcion>Error al cargar las cuentas. No existen datos del nomenclador.</descripcion>			
		</es>
	</CONF137>		
	<CONF66>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar el ejercicio contable.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar el ejercicio contable.</descripcion>			
		</es>
	</CONF66>
	
	<CONF67>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar el ejercicio contable.</mensaje>
			<descripcion>Error al modificar el ejercicio contable.</descripcion>			
		</es>
	</CONF67>
	<CONF68>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar el período contable.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar el período contable.</descripcion>			
		</es>
	</CONF68>
	<CONF69>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar los períodos contables.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar los períodos contables.</descripcion>			
		</es>
	</CONF69>
	<CONF70>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar el o los ejercicios contables.</mensaje>
			<descripcion>Error al eliminar el o los ejercicios contables.</descripcion>			
		</es>
	</CONF70>
	<CONF71>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar el o los períodos contables.</mensaje>
			<descripcion>Error al eliminar el o los períodos contables.</descripcion>			
		</es>
	</CONF71>
	<CONF121>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar los períodos contables.</mensaje>
			<descripcion>Error al modificar los períodos contables.</descripcion>			
		</es>
	</CONF121>
	<CONF122>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar el período contable.</mensaje>
			<descripcion>Error al modificar el período contable.</descripcion>			
		</es>
	</CONF122>
	
	<CONF02>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de concurrencia al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Los datos de la parte de formato fueron modificados por otra persona. Por favor recargue los datos e intente realizar la modificacion nuevamente.</descripcion>			
		</es>
	</CONF02>
	<CONF03>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de concurrencia al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Los datos de la tasa fueron modificados por otra persona. Por favor recargue los datos e intente realizar la modificacion nuevamente.</descripcion>			
		</es>
	</CONF03>
    <CONF04>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de concurrencia al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Los datos de la moneda alternativa fueron modificados por otra persona. Por favor recargue los datos e intente realizar la modificacion nuevamente.</descripcion>			
		</es>
	</CONF04>
    <CONF05>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de concurrencia al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Los datos del formato fueron modificados por otra persona. Por favor recargue los datos e intente realizar la modificacion nuevamente.</descripcion>			
		</es>
	</CONF05>
	<CONF06>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de concurrencia al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Los datos de la moneda por entidad fueron modificados por otra persona. Por favor recargue los datos e intente realizar la modificacion nuevamente.</descripcion>			
		</es>
	</CONF06>
	<CONF07>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de concurrencia al modificar</mensaje>
			<descripcion>Los datos del ejercicio fueron modificados por otra persona. Por favor recargue los datos e intente realizar la modificacion nuevamente.</descripcion>			
		</es>
	</CONF07>
	<CONF08>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar el ejercicio.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF08>
	<CONF09>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF09>
	<CONF10>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF10>
	<CONF11>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF11>
	<CONF12>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF12>
	<CONF13>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF13>
	<CONF14>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF14>
	<CONF15>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF15>
	<CONF16>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF16>
	<CONF17>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF17>
	<CONF18>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF18>
	<CONF19>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF19>
	<CONF20>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF20>
	<CONF21>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF21>
	<CONF22>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF22>
	<CONF23>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar la unidad de medida.</mensaje>
			<descripcion>La unidad de medida no puede ser eliminada por que se está utilizando.</descripcion>			
		</es>
	</CONF23>
	<CONF24>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar la unidad de medida.</mensaje>
			<descripcion>Error al eliminar la unidad de medida.</descripcion>			
		</es>
	</CONF24>
	<CONF001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar las fechas.</mensaje>
			<descripcion>Error al modificar las fechas.</descripcion>			
		</es>
	</CONF001>
	<CONF106>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar el formato.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar el formato.</descripcion>			
		</es>
	</CONF106>
	<CONF063>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar la operacion.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar la operacion, por favor verifique.</descripcion>			
		</es>
	</CONF063>

	<CONF064>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar la operacion, esta siendo referenciada.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar la operacion, por favor verifique.</descripcion>			
		</es>
	</CONF064>
	<CONF065>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar el formato , esta siendo referenciado.</mensaje>
			<descripcion>El formato no pudo ser eliminado porque está referenciado por un subsistema.</descripcion>			
		</es>
	</CONF065>

	<CONF107>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar el formato.</mensaje>
			<descripcion>Error al eliminar el formato.</descripcion>			
		</es>
	</CONF107>
	<CONF090>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar las fechas.</mensaje>
			<descripcion>Error al modificar las fechas ya que la configuración de fecha del subsistema es automatica.</descripcion>			
		</es>
	</CONF090>
	<CONF091>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar las fechas.</mensaje>
			<descripcion>El subsistema no tiene configurado período actual.</descripcion>			
		</es>
	</CONF091>
	<CONF142>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar la fecha.</mensaje>
			<descripcion>Error al modificar la fecha, la misma no puede ser mayor que la fecha fin del período actual del subsistema.</descripcion>			
		</es>
	</CONF142>	
	<CONF143>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar el documento.</mensaje>
			<descripcion>Error al modificar el documento.</descripcion>			
		</es>
	</CONF143>
	<CONF002>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar el documento, está siendo usado.</mensaje>
			<descripcion>Error al eliminar el documento, está siendo usado.</descripcion>			
		</es>
	</CONF002>
	<CONF144>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar, el documento ya existe.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar, el documento ya existe.</descripcion>			
		</es>
	</CONF144>
	<CONF145>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar, el documento ya existe.</mensaje>
			<descripcion>Error al modificar, el documento ya existe.</descripcion>			
		</es>
	</CONF145>
	<CONF146>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar un estado.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar un estado.</descripcion>			
		</es>
	</CONF146>
	<CONF147>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar estados.</mensaje>
			<descripcion>Error al eliminar estados.</descripcion>			
		</es>
	</CONF147>
	<CONF148>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar desgloses.</mensaje>
			<descripcion>Error al eliminar desgloses.</descripcion>			
		</es>
	</CONF148>
	<CONF149>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al adicionar desgloses.</mensaje>
			<descripcion>Error al adicionar desgloses.</descripcion>			
		</es>
	</CONF149>
	<CONF150>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>La entida no tiene subsistemas definidos. Por favor configure los subsistemas.</mensaje>
			<descripcion>La entida no tiene subsistemas definidos. Por favor configure los subsistemas.</descripcion>			
		</es>
	</CONF150>
	<CONF151>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar, el cliente(s) ya existe.</mensaje>
			<descripcion>Error al modificar, el cliente(s) ya existe.</descripcion>			
		</es>
	</CONF151>
	<CONF092>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar fechas.</mensaje>
			<descripcion>El subsistema tiene problemas en las fechas.</descripcion>			
		</es>
	</CONF092>
	<CONF093>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Existen comprobantes sin terminar.</mensaje>
			<descripcion>Verifique en contabilidad.</descripcion>			
		</es>
	</CONF093>
	<CONF094>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Existen nóminas sin confirmar.</mensaje>
			<descripcion>Verifique en capital humano.</descripcion>			
		</es>
	</CONF094>
	<CONF095>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El subsistema tiene subsistemas que dependen de el.</mensaje>
			<descripcion>Error al modificar las fechas.</descripcion>			
		</es>
	</CONF095>
	<CONF096>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No existen subsistemas para está entidad.</mensaje>
			<descripcion>Error al modificar las fechas.</descripcion>			
		</es>
	</CONF096>
	<CONF097>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al adicionar la fecha, ya existe.</mensaje>
			<descripcion>La fecha ya existe.</descripcion>			
		</es>
	</CONF097>
	<CONF098>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al adicionar la fecha.</mensaje>
			<descripcion>La fecha ya existe.</descripcion>			
		</es>
	</CONF098>
	<CONF099>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al actualizar las fechas automaticas.</mensaje>
			<descripcion>Error al actualizar las fechas automaticas.</descripcion>			
		</es>
	</CONF099>
	<CONF99>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Error en la acción modificar.</descripcion>			
		</es>
	</CONF99>
	<CONF100>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al actualizar la fecha manual, su fecha está configurada como automatica.</mensaje>
			<descripcion>Error al actualizar la fecha manual, su fecha está conigurada como automatica.</descripcion>			
		</es>
	</CONF100>
	
	
	<CONF105>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar un nivel del formato.</descripcion>			
		</es>
	</CONF105>

	<CONF101>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar el nivel del formato.</descripcion>			
		</es>
	</CONF101>
	<CONF102>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar.</mensaje>
			<descripcion>Error al eliminar el nivel del formato.</descripcion>			
		</es>
	</CONF102>
    <CONF103>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de concurrencia al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Error de concurrencia al modificar el nivel del formato. Los datos de  el nivel del formato fueron modificados por otra persona. Por favor recargue los datos e intente realizar la modificacion nuevamente.</descripcion>			
		</es>
	</CONF103>
    <CONF104>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de concurrencia al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Error de concurrencia al modificar el formato. Los datos del formato fueron modificados por otra persona. Por favor recargue los datos e intente realizar la modificacion nuevamente.</descripcion>			
		</es>
	</CONF104>
    <CONF123>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de concurrencia al modificar.</mensaje>
			<descripcion>Error de concurrencia al modificar la moneda entidad. Los datos fueron modificados por otra persona. Por favor recargue los datos e intente realizar la modificacion nuevamente.</descripcion>			
		</es>
	</CONF123>
	<CONF138>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error.</mensaje>
			<descripcion>No existen tasas de cambio para las monedas en la base de datos.</descripcion>			
		</es>
	</CONF138>
	<CONF139>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error, La fecha próxima, no cumple con las fechas del periodo actual del subsistema..</mensaje>
			<descripcion>La fecha próxima, no cumple con las fechas del periodo actual del subsistema.</descripcion>			
		</es>
	</CONF139>

	<CONF140>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error.</mensaje>
			<descripcion>No existen tasa de cambio para la moneda en el sistema.</descripcion>			
		</es>
	</CONF140>
	<CONF141>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error.</mensaje>
			<descripcion>No tiene pases uno de los asientos.</descripcion>			
		</es>
	</CONF141>
	
	<CONFCONCURR>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de concurrencia. Alquien mas está utilizando el componente. Intente más tarde.</mensaje>
			<descripcion>Error de concurrencia accediendo a la base de datos.</descripcion>			
		</es>
	</CONFCONCURR>
	<PCT001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al contabilizar. La cuenta no tiene apertura para el cliente...</mensaje>
			<descripcion>Error al contabilizar. La cuenta no tiene apertura para el cliente...</descripcion>			
		</es>
	</PCT001>
	<PCT002>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al contabilizar. Todos los asientes deben tener pases.</mensaje>
			<descripcion>Error al contabilizar. Todos los asientes deben tener pases.</descripcion>			
		</es>
	</PCT002>
	<PCT003>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al contabilizar. Todos los comprobantes deben tener asientos.</mensaje>
			<descripcion>Error al contabilizar. Todos los comprobantes deben tener asientos.</descripcion>			
		</es>
	</PCT003>
	<!--EXCEPSIONES DEL COMPONENTE SUBBSISTEMAS -->
	<!--FIN DE LAS EXCEPSIONES DEL COMPONENTE SUBBSISTEMAS -->
	<!--EXCEPSIONES DEL COMPONENTE SUBBSISTEMAS -->
	<CONFE001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El código de la especialidad no puede repetirse.</mensaje>
			<descripcion>El código de la especialidad no puede repetirse.</descripcion>			
		</es>
	</CONFE001>
	<CONFE002>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>La denominación de la especialidad no puede repetirse.</mensaje>
			<descripcion>La denominación de la especialidad no puede repetirse.</descripcion>			
		</es>
	</CONFE002>
	<CONFE003>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>La abreviatura de la especialidad no puede repetirse.</mensaje>
			<descripcion>La abreviatura de la especialidad no puede repetirse.</descripcion>			
		</es>
	</CONFE003>
	<CONFE004>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>La especialidad no pudo ser insertada.</mensaje>
			<descripcion>La especialidad no pudo ser insertada por problemas en la base de datos.</descripcion>			
		</es>
	</CONFE004>
	<CONFE005>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>La especialidad no pudo ser modificada por problemas en la base de datos.</mensaje>
			<descripcion>La especialidad no pudo ser modificada.</descripcion>			
		</es>
	</CONFE005>
	<CONFE006>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>La especialidad no pudo ser eliminada porque está referenciada por una entidad.</mensaje>
			<descripcion>La especialidad no pudo ser eliminada porque está referenciada por una entidad.</descripcion>			
		</es>
	</CONFE006>
        <CONFE007>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>La especialidad no pudo ser insertada.</mensaje>
			<descripcion>Existe una especialidad en este nivel con el mismo codigo.</descripcion>
		</es>
	</CONFE007>
	  <CONFE008>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El parrafo fiscal no pudo ser insertado.</mensaje>
			<descripcion>Existe un parrafo fiscal con el mismo codigo.</descripcion>
		</es>
	</CONFE008>
  	<CONFE009>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El parrafo fiscal no pudo ser insertado.</mensaje>
			<descripcion>Existe un parrafo fiscal con la misma descripcion.</descripcion>
		</es>
	</CONFE009>
	<CONFE010>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El parrafo fiscal no pudo ser insertada.</mensaje>
			<descripcion>El parrafo fiscal no pudo ser insertada por problemas en la base de datos.</descripcion>			
		</es>
	</CONFE010>
	<!--FIN DE LAS EXCEPSIONES DEL COMPONENTE SUBBSISTEMAS -->
	<!--EXCEPSIONES DEL COMPONENTE CIERRE -->
	<CONFC001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cerrar el subsistema. </mensaje>
			<descripcion>El subsitema no puede efectuar cierre.</descripcion>
		</es> 
	</CONFC001>
	<CONFC002>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cerrar el período </mensaje>
			<descripcion>El subsitema se encuentra en el último período del ejercicio. Debe efectuar el cierre de ejercicio.</descripcion>
		</es> 
	</CONFC002>
	<CONFC003>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cerrar el ejercicio </mensaje>
			<descripcion>No se puede cerrar el ejercicio. El subsitema no ha efectuado el cierre del último período definido para el ejercicio.</descripcion>
		</es> 
	</CONFC003>
	<CONFC004>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al revaluar cuenta</mensaje>
			<descripcion>No se puede reevaluar. Algunos subsistemas no han cerrado aun.</descripcion>
		</es> 
	</CONFC004>
	<CONFC005>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al aperturar el periodo</mensaje>
			<descripcion>No se puede aperturar el periodo. No se ha configurado el cierre.</descripcion>
		</es> 
	</CONFC005>
	<CONFC006>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al aperturar el periodo. </mensaje>
			<descripcion>El subsitema no puede efectuar la partura.No existe un periodo anterior.</descripcion>
		</es> 
	</CONFC006>
	<CONFC007>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al cerrar el período </mensaje>
			<descripcion>El subsitema se encuentra en el último período del ejercicio. Debe efectuar el cierre de ejercicio.</descripcion>
		</es> 
	</CONFC007>
	<CONF301>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al buscar la tasa actual de la moneda.</mensaje>
			<descripcion>La tasa actual de la moneda ha excedido su período de vigencia.</descripcion>
		</es> 
	</CONF301>
	<CONF302>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al buscar las tasas contratadas de la moneda.</mensaje>
			<descripcion>Las tasas contratadas de la moneda han excedido su período de vigencia.</descripcion>
		</es> 
	</CONF302>	
	<CONF303>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al buscar la tasa actual de la moneda.</mensaje>
			<descripcion>Error al buscar la tasa actual de la moneda.</descripcion>
		</es> 
	</CONF303>
	<!--FIN DE LAS EXCEPSIONES DEL COMPONENTE CIERRE -->
	<!--EXCEPSIONES DEL COMPONENTE FECHA -->
	<!--FIN DE LAS EXCEPSIONES DEL COMPONENTE FECHA -->
<!-- FIN DE LAS EXCEPSIONES DEL MODULO DE configuración-->
		

	<!--Inicio de las Excepciónes de trazas-->
	<TRACE001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al insertar una traza.</mensaje>
			<descripcion>Error al insertar una traza.</descripcion>			
		</es>
	</TRACE001>
	<!--Fin de las Excepciónes de trazas-->

<!--  FIN EXCEPSIONES DE LA LINEA configuración -->		

<!--EXCEPCIONES DEL COMPONENTE COBRO Y PAGO -->
	<FNCP0001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación cargar los derechos de cobro.</mensaje>
			<descripcion>No se pudo cargar los derechos de cobro.</descripcion>		
		</es>
	</FNCP0001>	
	<FNCP0002>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación cargar las obligaciones de pago.</mensaje>
			<descripcion>No se pudo cargar las obligaciones de pago.</descripcion>					
		</es>
	</FNCP0002>
	<FNCP0003>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación cargar los cobros anticipados.</mensaje>
			<descripcion>No se pudo cargar los cobros anticipados.</descripcion>			
		</es>
	</FNCP0003>
	<FNCP0004>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación cargar los pagos anticipados.</mensaje>
			<descripcion>No se pudo cargar los pagos anticipados.</descripcion>		
		</es>
	</FNCP0004>
	<FNCP0005>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación cargar los contratos.</mensaje>
			<descripcion>No se pudo cargar los contratos.</descripcion>			
		</es>
	</FNCP0005>	
	<FNCP0006>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación cargar los clientes.</mensaje>
			<descripcion>No se pudo cargar los clientes.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0006>
	<FNCP0007>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación cargar los motivos de cancelación.</mensaje>
			<descripcion>No se pudo cargar los motivos de cancelación.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0007>
	<FNCP0008>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación de cancelación.</mensaje>
			<descripcion>No se pudo cancelar de los derechos de cobro.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0008>
	<FNCP0009>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación de cancelación.</mensaje>
			<descripcion>No se pudo cancelar de las obligaciones de pago.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0009>
	<FNCP0010>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación de cancelación.</mensaje>
			<descripcion>No se pudo cancelar de los cobros anticipados.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0010>
	<FNCP0011>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación de cancelación.</mensaje>
			<descripcion>No se pudo cancelar de los pagos anticipados.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0011>
	<FNCP0012>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede realizar la operación de cancelación.</mensaje>
			<descripcion>No se pudo cancelar de los contratos.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0012>
	<FNCP0013>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No existen formatos para cargar.</mensaje>
			<descripcion>No existen formatos para cargar.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0013>
	<FNCP0014>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se pudo modificar el párrafo fiscal.</mensaje>
			<descripcion>El párrafo fiscal no se puede modificar porque se encuentra asociado a otras operaciones.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0014>
	<FNCP0015>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se pudo eliminar el párrafo fiscal.</mensaje>
			<descripcion>El párrafo fiscal no se puede eliminar porque se encuentra asociado a otras operaciones.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0015>
	
	<FNCP0016>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede gestionar las obligaciones fiscales.</mensaje>
			<descripcion>No existen operaciones en la base de dato.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0016>
	
	<FNCP0017>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede gestionar las obligaciones fiscales.</mensaje>
			<descripcion>No existen tipos de documentos en la base de dato.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0017>
	
	<FNCP0018>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede gestionar las obligaciones fiscales.</mensaje>
			<descripcion>No existen párrafos fiscales en la base de dato.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0018>
	
	<FNCP0019>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede gestionar las obligaciones fiscales.</mensaje>
			<descripcion>No existen condiciones de pago en la base de dato.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0019>
	
	<FNCP0020>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede gestionar las obligaciones fiscales.</mensaje>
			<descripcion>No existen monedas en la base de dato.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0020>
	
	<FNCP0021>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se puede gestionar las obligaciones fiscales.</mensaje>
			<descripcion>No existen cuentas en la base de dato.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0021>
	
	<FNCP0030>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se pudo eliminar el motivo de cancelación.</mensaje>
			<descripcion>El motivo de cancelación no se puede eliminar porque se encuentra asociado a otras operaciones.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0030>	
	<FNCP0031>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se pudieron efectuar las operaciones.</mensaje>
			<descripcion>No se pudieron efectuar las operaciones. Los datos referentes al párrafo fiscal no se recibieron correctamente.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0031>	
	<FNCP0032>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se ha podido cargar los datos.</mensaje>
			<descripcion>No se ha podido cargar los datos. No existen formatos para cargar.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0032>
	<FNCP0033>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se ha podido realizar las operaciones.</mensaje>
			<descripcion>Ha ocurrido un error interno en la base de datos. Contacte al administrador de base de datos.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0033>
	<FNCP0034>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se ha podido cargar los datos.</mensaje>
			<descripcion>No se ha podido cargar los datos. No existen Parrafos Fiscales para cargar.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0034>
	<FNCP0050>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se ha podido cargar los datos.</mensaje>
			<descripcion>No se ha podido cargar los datos. No existen tipos de documentos para cargar.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0050>
	<FNCP0051>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se ha podido cargar los datos.</mensaje>
			<descripcion>No se ha podido cargar los datos. No existen clientes para cargar.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0051>
	<FNCP0052>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se ha podido cargar los datos.</mensaje>
			<descripcion>No se ha podido cargar los datos. No existen registros para su búsqueda.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0052>
	<FNCP0053>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se pudieron efectuar las operaciones.</mensaje>
			<descripcion>No se pudieron efectuar las operaciones. Los datos para la busqueda no se recibieron correctamente.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0053>
	<FNCP0054>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se ha podido cargar los datos.</mensaje>
			<descripcion>No se ha podido cargar los datos. No introdujo la fecha.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0054>
	<FNCP0055>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No se ha podido realizar las operaciones.</mensaje>
			<descripcion>Ha ocurrido un error interno del sistema. Contacte al administrador.</descripcion>				
		</es>
	</FNCP0055>
	<FNCP0056>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No hay Monedas disponibles por el momento, contancte con Contabilidad.</mensaje>
			<descripcion>No existen Monedas disponibles en la Base de Datos, contacte al administrador.</descripcion>			
		</es>
	</FNCP0056>
	<FNCP0057>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No hay Instrumentos disponibles por el momento, contancte con Contabilidad.</mensaje>
			<descripcion>No existen Instrumentos disponibles en la Base de Datos, contacte al administrador.</descripcion>			
		</es>
	</FNCP0057>
	<FNCP0058>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No hay Clientes disponibles por el momento, contancte con Contabilidad.</mensaje>
			<descripcion>No existen Clientes disponibles en la Base de Datos, contacte al administrador.</descripcion>			
		</es>
	</FNCP0058>
	<FNCP0059>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>No hay Cuentas disponibles por el momento, contancte con Contabilidad.</mensaje>
			<descripcion>No existen Monedas disponibles en la Base de Datos, contacte al administrador.</descripcion>			
		</es>
	</FNCP0059>
	<FNCP0060>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error, algún dato por el cual desea filtrar está incorrecto, intente nuevamente..</mensaje>
			<descripcion>Error, algún dato por el cual desea filtrar está incorrecto, intente nuevamente.</descripcion>			
		</es>
	</FNCP0060>
	<FNCP0061>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Datos no existentes en la Base de Datos, contacte con Contabilidad.</mensaje>
			<descripcion>Error, Datos no existentes en la Base de Datos, contacte con Contabilidad.</descripcion>			
		</es>
	</FNCP0061>
	<FNCP0062>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Esta cuenta no tiene apertura para el proveedor seleccionado. Por favor, contacte con contabilidad.</mensaje>
			<descripcion>Esta cuenta no tiene apertura para el proveedor seleccionado. Por favor, contacte con contabilidad.</descripcion>			
		</es>
	</FNCP0062>
	<FNCP0063>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Existen errores que no permitieron cancelar los contratos.</mensaje>
			<descripcion>Existen errores de referencias que impidieron la correcta cancelación de los contratos marcados.</descripcion>			
		</es>
	</FNCP0063>	
	<FNCP0064>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>El arreglo de contratos que desea cancelar esta vacío. Por favor, contacte con contabilidad.</mensaje>
			<descripcion>El arreglo de contratos que desea cancelar esta vacío. Por favor, contacte con contabilidad.</descripcion>			
		</es>
	</FNCP0064>
	
	<FIN001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error.</mensaje>
			<descripcion>Error al realizar la conciliación.</descripcion>			
		</es>
	</FIN001>
	<FIN0065>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Para poder eliminar el motivo de cancelación debe eliminar las operaciones que tiene asociada .</mensaje>
			<descripcion> El motivo de cancelación no se puede eliminar porque se encuentra asociado a otras operaciones.</descripcion>			
		</es>
	</FIN0065>
	
<!--FIN DE LAS EXCEPCIONES DEL COMPONENTE COBRO Y PAGO -->	

    <!-- Excepciones del componente BANCO	-->
	<CONTB001>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>Ya existe un tipo de movimiento con ese codigo</descripcion>
		</es>
	</CONTB001>

	<CONTB002>
		<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
				<descripcion>Ya existe un tipo de movimiento con ese nombre</descripcion>
			</es>
	</CONTB002>

	<CONTB003>
 	 <tipo>LP</tipo>
 		 <es>
   			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
  			<descripcion>El tipo de movimiento tiene asignados movimientos y no se puede eliminar.</descripcion>
  		</es>
	</CONTB003>

	<CONTB004>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo nombre no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB004>	
	<CONTB005>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El nombre debe ser solo letras</descripcion>
		</es>
	</CONTB005>

	<CONTB006>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo codigo no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB006>	
	<CONTB007>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El codigo debe ser solo letras y numeros</descripcion>
		</es>
	</CONTB007>	
	<CONTB008>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El codigo debe ser solo letras y numeros.</descripcion>
		</es>
	</CONTB008>	
	<CONTB009>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo denominacion  no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB009>	
	<CONTB010>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo denominacion  debe ser solo letras</descripcion>
		</es>
	</CONTB010>
	<CONTB011>
		<tipo>LP</tipo>
			<es>
				<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
				<descripcion>Ya existe un tipo de cuenta  con esa denominacion</descripcion>
			</es>
	</CONTB011>
	<CONTB012>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>No se puede modificar, otra persona esta trabajando en lo mismo</descripcion>
		</es>
	</CONTB012>	
	<CONTB013>
	  <tipo>LP</tipo>
	  <es>
		   <mensaje>Error al cargar los datos</mensaje>
		   <descripcion>Los datos no se cargaron correctamente.</descripcion>
	  </es>
	</CONTB013>
	<CONTB014>
	  <tipo>LP</tipo>
	  <es>
		   <mensaje>Error de conexion</mensaje>
		   <descripcion>Hubo un error al acceder a la Base de Datos.</descripcion>
	  </es>
	</CONTB014>
	<CONTB015>
	  <tipo>LP</tipo>
	  <es>
		   <mensaje>Error de conexion</mensaje>
		   <descripcion>La cuenta bancaria tiene asignada instrumentos bancarios ,sobregiros bancarios o tiene asociada conciliaciones y no se puede eliminar.</descripcion>
	  </es>
	</CONTB015>
	<CONTB016>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>Ya existe una cuenta bancaria con ese numero de cuenta</descripcion>
		</es>
	</CONTB016>
	<CONTB017>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo unidad contable no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB017>	
	<CONTB018>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>La unidad contable debe ser solo numeros</descripcion>
		</es>
	</CONTB018>

	<CONTB019>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo cuenta contable no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB019>	
	<CONTB020>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>La campo cuenta contable debe ser solo numeros</descripcion>
		</es>
	</CONTB020>	
	<CONTB021>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo moneda no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB021>	
	<CONTB022>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo moneda debe ser solo numeros</descripcion>
		</es>
	</CONTB022>
	<CONTB023>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo nombre no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB023>	
	<CONTB024>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo nombre debe ser solo letras</descripcion>
		</es>
	</CONTB024>
	<CONTB025>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo cuenta bancaria no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB025>	
	<CONTB026>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo cuenta bancaria debe ser solo letras y numeros</descripcion>
		</es>
	</CONTB026>	

	<CONTB027>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo fecha apertura no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB027>	
	<CONTB028>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo fecha apertura debe ser de tipo fecha</descripcion>
		</es>
	</CONTB028>
	<CONTB029>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo banco no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB029>	
	<CONTB030>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo banco debe ser de solo numeros</descripcion>
		</es>
	</CONTB030>

	<CONTB031>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo sucursal bancaria no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB031>	
	<CONTB032>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo sucursal bancaria debe ser de solo numeros</descripcion>
		</es>
	</CONTB032>
	<CONTB033>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo saldo inicial segun banco no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB033>	
	<CONTB034>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo saldo inicial segun banco debe ser de solo numeros</descripcion>
		</es>
	</CONTB034>

	<CONTB035>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo saldo inicial segun libro no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB035>	
	<CONTB036>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo saldo inicial segun libro debe ser de solo numeros</descripcion>
		</es>
	</CONTB036>

	<CONTB037>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo saldo segun banco no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB037>	
	<CONTB038>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo saldo segun banco debe ser de solo numeros</descripcion>
		</es>
	</CONTB038>
	<CONTB039>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo limite no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB039>	
	<CONTB040>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo limite debe ser de solo numeros</descripcion>
		</es>
	</CONTB040>

	<CONTB041>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo contrato no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB041>	
	<CONTB042>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo contrato debe ser de solo letras y numeros</descripcion>
		</es>
	</CONTB042>
	<CONTB043>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo fecha inicio no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB043>	
	<CONTB044>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo fecha inicio debe ser de tipo fecha</descripcion>
		</es>
	</CONTB044>
	<CONTB045>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo fecha fin no puede ser vacio</descripcion>
		</es>
	</CONTB045>	
	<CONTB046>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>El campo fecha fin debe ser de tipo fecha</descripcion>
		</es>
	</CONTB046>

	<CONTB047>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error de entrada de datos</mensaje>
			<descripcion>No se puede modificar, otra persona esta trabajando en lo mismo</descripcion>
		</es>
	</CONTB047>

	<CONTB048>
		<tipo>LP</tipo>
		<es>
			<mensaje>Error al eliminar la sucursal, está siendo referenciada.</mensaje>
			<descripcion>Error al eliminar la sucursal, está siendo referenciada.</descripcion>
		</es>
	</CONTB048>
    <!-- Fin de las Excepciones del componente BANCO	-->	

<E60233><tipo>Blind</tipo><es><mensaje>Inna es una locotaaaa!!!</mensaje><descripción>Y está rebuennaaaaaaaaaaa</descripción></es></E60233></Excepciones>
